<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>喵汪吱家</title>
  
  <subtitle>喵～汪～吱吱吱～</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://chenxiao.wang/"/>
  <updated>2021-06-20T02:20:26.741Z</updated>
  <id>http://chenxiao.wang/</id>
  
  <author>
    <name>MIAO&amp;WANG</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记15-口味</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/06/20/chengzhang15/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/06/20/chengzhang15/</id>
    <published>2021-06-20T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-20T02:20:26.741Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人的口味应该是基因里决定的，一出生就确定了这辈子爱吃啥、不爱吃啥。</p><p>暖宝爱吃甜的，不爱吃酸的，从媳妇怀她的时候就表现出来了。都说“酸儿辣女”，媳妇本来就爱吃酸辣，怀孕时酸辣口味都没啥变化，反而变得特别爱吃甜的，原来是不爱吃甜食的。我们说：“以后肯定是个甜甜的娃。”果然如此！😊</p><p>暖宝现在开始吃些大人吃的东西了，会给吃点鸡蛋黄、面食、粥、肉松之类，还有各种水果。这些比奶有味道，她还挺喜欢吃的，也表现出她的口味。</p><p>喜甜厌酸这点随我，甚至比我更不喜欢酸味。暖宝吃苹果泥都能酸的一哆嗦，小舌头直往外顶。之前给下了点面条，放了一点点西红柿，也不爱吃。甜的就特别爱吃，香蕉、西瓜大口大口咬，来者不拒。</p><p>还挺爱吃玉米的，煮熟的玉米，抠玉米粒喂她，一粒一粒吃不够。这点很随她妈，媳妇怀孕时几乎每天早上都吃根玉米，对暖宝来说，玉米有点记忆深处的味道。</p><p>现在能吃的还比较少，看起来口味随我多一些，不知道以后会不会爱吃肉。且等能啃驴骨头那一天吧，家里的孩子长大的代表是能独立啃驴骨头。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11961624155594_.pic.jpg" alt="吃樱桃"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;人的口味应该是基因里决定的，一出生就确定了这辈子爱吃啥、不爱吃啥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暖宝爱吃甜的，不爱吃酸的，从媳妇怀她的时候就表现出来了。都说“酸儿辣女”，媳妇本来就爱吃酸辣，怀孕时酸辣口味都没啥变化，反而变得特别爱吃甜的，原来是不爱吃甜食的。我们说：“以后肯定是个甜甜的娃
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="口味" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%8F%A3%E5%91%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记14-八个月</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/06/17/chengzhang14/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/06/17/chengzhang14/</id>
    <published>2021-06-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:25:31.601Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>身高：74.0cm</li><li>体重：9.3kg</li><li>头围：43.0cm</li></ul><p>今天暖宝8个月了。比上个月身高又长了1.5cm，体重多了1斤，头围竟然小了0.5cm，应该是量的有误差，身高依旧长的很快。今天还去8个月体检了，一切发育的都很好，医生提示长的挺快应该适量给补钙。</p><p>我想吃啥能快补补发量，暖宝的“谢广坤”发型终于有缓解的迹象了，前面开始长一些细细的头发了，快快长长吧。老父亲多年程序员都没谢顶，你可不能一直顶个小光头呀。</p><p>7个月的时候暖宝会叫爸妈了，但这一个月几乎没叫过，感觉她又忘了。妈说小孩都这样，刚开始会叫就一阵，等再叫就是真会了。期待真正喊爸妈的那一天，会是几个月的时候呢？</p><p>现在暖宝坐、站都稳多了，有时候不扶任何东西还能站一会儿，快站不住的时候会小心翼翼坐下。现在拽着她两只手也能走几步，还不算会走，离媳妇说的9个月牵着会走路的目标还差一点点。</p><p>暖宝的小技能又增多了——“眼儿一个”，挤眼弄鼻撅嘴，一套小动作玩的很6。经常逗她：“暖暖，怎么眼儿一个来？”她就给你表演一套这个绝活。</p><p>还有就是“抓挠”，小胳膊伸着，小手一抓一抓的，仿佛在要东西或者喊你过来。萌娃真是无敌，一点点小动作就能让大人心花怒放。</p><p>今天6月17日，暖宝满8个月。也是爸爸妈妈相恋6周年，2015年6月17日，爸爸向妈妈在路灯下表白，妈妈答应了。所以现在才有了咱们这个家，才有了暖宝。</p><p>爸爸爱妈妈，妈妈也爱爸爸，爸爸和妈妈爱暖暖，暖暖也爱爸爸妈妈，我们是幸福的一家。耶！✌️</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11951624025943_.pic_hd.jpg" alt="无敌小可爱"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;身高：74.0cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体重：9.3kg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;头围：43.0cm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今天暖宝8个月了。比上个月身高又长了1.5cm，体重多了1斤，头围竟然小了0.5cm，应该是量的有误差，身高依旧长的很快。今天还去8个月体检
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="八个月" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%85%AB%E4%B8%AA%E6%9C%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>连环梦中带娃记</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/06/16/zuomeng2/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/06/16/zuomeng2/</id>
    <published>2021-06-16T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-20T01:44:55.329Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这真是连环梦套连环梦，我这个老父亲看娃要走火入魔了，结结实实体会了一把“盗梦带娃”。</p><p>最近暖宝早上五点钟必醒，夜里也偶尔醒一两次，表现略微不那么天使了。</p><p>今天早上不到五点，暖宝醒了。我们老两口子最困的时候，她哇哇叫我俩：我醒了，赶紧过来服务。</p><p>有时暖宝吃奶就吃睡着，今天吃一会儿，折腾一会，就是不睡。我抱着哄她，快6点哄睡着了，我就一直担心她再醒了。</p><p>我实在困的不行，就睡着了。到7点这一个小时的时间做了好多梦，连环套的梦中梦。</p><p>忽然听到宝哭了，我迷迷瞪瞪想着：咋又醒了。赶忙起来抱她哄着，浑浑噩噩发现她又趴在小床上睡的特别香，刚才哄娃是做了个梦啊。还没反应过来，听见暖宝又哇了一声，在小床上挣扎，我急忙伸手轻轻拍她，结果这还是个梦……</p><p>就这样，一会儿一个暖宝醒了我哄娃的梦。</p><p>到后来我都察觉到是梦了，抱着暖宝哄她，发现小床不见了，这哄睡了往哪放。我想这肯定又是做梦，赶紧醒啊！转念想我还抱着宝呢，醒了会不会把她摔着。还是没敢完全认为这是梦……</p><p>一直到7点，闹钟把我叫醒了，暖宝趴在小床上睡的香着呢。</p><p>之前有一次我睡着了，媳妇带娃，暖宝哭了，我竟然自己拍打着自己的肚子，一套神游哄娃的操作把媳妇惊呆了。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11941624024149_.pic.jpg" alt="我们睡的香着呢"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这真是连环梦套连环梦，我这个老父亲看娃要走火入魔了，结结实实体会了一把“盗梦带娃”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近暖宝早上五点钟必醒，夜里也偶尔醒一两次，表现略微不那么天使了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天早上不到五点，暖宝醒了。我们老两口子最困的时候，她哇哇叫我俩：我醒了，赶紧过来服务。&lt;/
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日常小事" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E5%B0%8F%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="做梦" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%81%9A%E6%A2%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记13-我就不睡，哎就是玩</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/05/30/chengzhang13/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/05/30/chengzhang13/</id>
    <published>2021-05-30T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:36:57.411Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这两天学会了一个新技能，坐着鼓掌。自己玩一会儿，突然就坐直了，拍两下手，很欢乐的样子。</p><p>29号晚上欢乐达到了巅峰，不知是不是白天玩兴奋了，到了晚上就是不睡。折腾一会儿，突然坐直了拍拍手，继续折腾。我俩困的难受，她却精神十足，“我就不睡，哎，就是玩！”</p><p>一直折腾到快12点，好不容易睡着了。</p><p>30号晚上不到9点就睡了，可能由于昨天折腾太晚了。我俩挺担心的，这么早就睡了，能一觉到天亮吗。</p><p>担心的事情发生了，快12点的时候，暖宝醒了——“我就不睡，哎，就是玩！”</p><p>我俩都困的不行了，她刚美美的睡了仨小时。都别睡了，起来嗨吧。那眼睛瞪的溜圆，小腿蹬着，小手拍着，嘴里还得贼哇乱叫着。喂奶也不吃，抱着哄睡也不行，就要自己折腾。</p><p>媳妇坚持不住睡了，我也近乎半睡眠状态看着她。她自己在小床里，扶着床挡一蹦一蹦，时不时嘎嘎直乐。我眯瞪着眼睛，祷告着：小祖宗，快睡吧。强行抱着哄过几次，均以失败告终。</p><p>最后她可能也累了，让她趴在小床上，轻拍后背，妄图让她快睡着。这怎么可能，虽然累了，但还能折腾。我抱她起来，哄了半天，将睡未睡之时哭了——还差口奶。</p><p>媳妇喂了她一会儿，终于睡了。</p><p>31号晚上，终于恢复正常了，10点半吃完奶睡着了。</p><p>带吃夜奶的宝宝太辛苦了，还好我们暖宝贴心好带，虽然偶尔——“我就不睡，哎，就是玩！”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这两天学会了一个新技能，坐着鼓掌。自己玩一会儿，突然就坐直了，拍两下手，很欢乐的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29号晚上欢乐达到了巅峰，不知是不是白天玩兴奋了，到了晚上就是不睡。折腾一会儿，突然坐直了拍拍手，继续折腾。我俩困的难受，她却精神十足，“我就不睡，哎，就是玩！”&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="不睡觉" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E4%B8%8D%E7%9D%A1%E8%A7%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记12-七个月</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/05/17/chengzhang12/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/05/17/chengzhang12/</id>
    <published>2021-05-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:26:19.372Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>身高：72.5cm</li><li>体重：8.8kg</li><li>头围：43.5cm</li></ul><p>今天暖宝7个月了。比上个月身高长了1.5cm，体重多了0.1kg，头围没有变化。还是身高长的最快，在身高记录的曲线图里，一直是擦着身高范围的最上边缘，这大个子，要抱不动了。</p><h2 id="会叫爸妈了"><a href="#会叫爸妈了" class="headerlink" title="会叫爸妈了"></a>会叫爸妈了</h2><p>这一个月的变化很大，会叫爸、妈了！念念不忘，必有回响。教了6个多月，喊了她6个多月的“爸妈”，暖宝终于有回馈了。</p><p>暖宝喊妈妈是在4月22日，媳妇说她偶尔会喊一声，有时清楚有时模糊，但嘴形很标准。说实话，有点吃醋了。在五一我带娃的五天里，不遗余力地教她喊爸爸。结果人没搭理我，整个假期一句没喊。</p><p>后来有一天下班回来，妈说：暖宝一天叫了好几次爸。真的？我这心呐，瞬间就有点遭不住了。赶紧抱她，让她喊一声听听，结果还是没搭理我。</p><p>从这以后，暖宝确实会叫爸妈了。每次都是一个字蹦——“爸”、“妈”，叫的很清楚，辨识度很高。但还不能区分爸、妈的区别，有时对着我喊“妈”，对着妈妈喊“爸”。</p><h2 id="更认人了"><a href="#更认人了" class="headerlink" title="更认人了"></a>更认人了</h2><p>暖宝很早就能认人了，这一个月更能认人了。有时我下班到家，她会瞅着我等我抱她。我要是先去洗手，她会开始哭。面对的暖宝这样，除了快去抱她还能干嘛。</p><p>有时我会边洗手，边看着她跟她说话。她会冲着你乐，稍微等你一会儿。有时不想暖宝太着急，我直接抹两把消手液，根本来不及洗手。</p><p>早上也是，有几天我早上要去上班，跟暖宝拜拜。她估计知道我要走了，开始撇嘴要哭。我得回去抱她一会儿，跟她说：“爸爸要去上班了，你跟姥姥姥爷在家玩，爸爸下午就回来。”这时我再走，她会好很多。</p><p>妈妈更甚，每次妈妈下班都必须第一时间抱她。有几次带暖宝接妈妈下车，暖宝会愣愣地看妈妈半天，好像是不敢相信在外面也能碰到妈妈。妈妈要是没抱她，肯定开始撇嘴了。</p><p>之前暖宝还分不清大姨和妈妈，暖宝认生，刚开始姥爷抱她都不行。但是见面更少的大姨抱她却没事，可能是会把大姨认成妈妈。现在不行了，前几天见到大姨，抱一会儿可以，转头看到妈妈就不让抱了。</p><h2 id="能站立了"><a href="#能站立了" class="headerlink" title="能站立了"></a>能站立了</h2><p>暖宝扶着东西能站起来了，而且能走了。</p><p>在她的小围栏里、或者小床里、窗户边，她都能扶着这些边，独立站起来，而且一边扶着一边还能走。现在一只手扶着能非常稳，两手倒换也非常熟练。</p><p>暖宝醒了也不会哭闹，醒了就自己扶着小床栏杆站起来，看着我俩。有几次我醒了睁眼一看，她扶着栏杆正看着我呢。为此把小床都升高了，原来的栏杆高度已经拦不住她了。</p><p>媳妇打赌，暖宝9个月就能牵着手走路了，咱们拭目以待！</p><h2 id="差点掉床下了"><a href="#差点掉床下了" class="headerlink" title="差点掉床下了"></a>差点掉床下了</h2><p>5月16号，就昨天下午。</p><p>暖宝在大床上爬来爬去，我叠了几件衣服要放到衣柜里，有衣服有床单。当我把床单放到下面，起身看暖宝，她已经接近床边了。这时我还没太在意，想随手放完衣服回去抱她。</p><p>大床和我之间隔着她的小床，我眼看着暖宝又向前爬了一步。抬手要放的衣服也没放，两步迈过去。这时暖宝又爬了一步，手按空了，一下子掉下去。我急忙按住她的后背。</p><p>小床没紧贴大床，中间有个二十公分的空隙。我救晚了，暖宝的上半身还是掉在空隙里了。脑袋磕在小床上了，都磕红了。还有一道划痕，可能是被自己指甲划的。</p><p>万幸没有掉下去，要是脑袋磕地板上就危险了。暖宝哭的撕心裂肺，磕疼了，也吓着了。是爸爸没看好你，对不起。</p><p>哭了没两分钟就好了，暖宝太坚强了。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11771621267427_.pic.jpg" alt="7个月称体重"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;身高：72.5cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体重：8.8kg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;头围：43.5cm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今天暖宝7个月了。比上个月身高长了1.5cm，体重多了0.1kg，头围没有变化。还是身高长的最快，在身高记录的曲线图里，一直是擦着身高范围的
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="七个月" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E4%B8%83%E4%B8%AA%E6%9C%88/"/>
    
      <category term="叫爸妈" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%8F%AB%E7%88%B8%E5%A6%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>五一带娃记</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/05/05/daiwa/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/05/05/daiwa/</id>
    <published>2021-05-05T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-31T14:46:24.182Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年五一经过反复调休，原本的1天假包装成了5天。这个假期，我在家带了5天娃，结结实实当了把超级奶爸。</p><p>先说感受——带娃真辛苦，虽然暖宝算超级好带的崽。</p><p>五天假，除了第二天媳妇休班，我俩一起带暖宝，其他四天白天都是我自己带她。</p><h2 id="起床吃奶"><a href="#起床吃奶" class="headerlink" title="起床吃奶"></a>起床吃奶</h2><p>暖宝作息很规律，夜里偶尔会醒一次，大部分时间能一觉到天亮。5月1日夜里醒了一次，哭的十分恐怖，这个最后单说。</p><p>早上8点左右会醒，醒了也不哭闹，自己挣扎着拽小床的床围子站起来，有时能和我看个对眼，自己就乐了。</p><p>抱她起来，一起去给她热奶。冰箱里有媳妇给备下的奶，会有3顿的量，每顿150ml。暖宝白天吃4顿奶，需要额外消耗一袋冻奶。</p><p>热奶时抱着暖宝在客厅溜达溜达，暖宝早上通常会有一次排便，大部分是在吃早上这顿奶的时候，也有一次是在吃奶之前就拉了。</p><p>暖宝只要看到热好的奶瓶就开始着急了，戴上围嘴，一口气能吃到100ml左右，然后就开始咬奶嘴，不好好吃了。有时是因为奶凉了，有时是因为拉屎了。</p><h2 id="排便"><a href="#排便" class="headerlink" title="排便"></a>排便</h2><p>通常这时会拉屎，将奶放回温奶器温着，开始给她擦便便。之前都是烧水用盆给洗屁屁，洗的时候会很抗拒，挣扎翻腾。偶尔一次我直接在水龙头上给洗，她看着镜子里的自己特别开心，都忘了挣扎。</p><p>暖宝对照镜子、拍照、开视频特别有镜头感，对着镜子或手机里的自己嘎嘎直乐。暖宝的乐也独具特色，我称为“卡痰乐”，乐的时候都是“咔——咔——咔——”</p><p>洗完屁股，换上尿不湿，开始吃剩下的奶，这时150ml的奶能都吃完，偶尔会剩一点点。</p><p>吃完奶开始洗脸，用面巾纸沾温水给擦擦小脸、小手、小脚，洗完后擦油油。这个过程需要斗智斗勇，暖宝抗拒擦脸抹油。</p><p>吃饱喝足、洗漱完毕差不多9点多了。将暖宝放在床上或沙发上玩会，教她叫“爸爸”。我盼望着，这五天带娃，能让她学会叫“爸爸”。事与愿违，唉……不过暖宝和我也亲近多了，至少有一天夜里能让我哄睡着。</p><h2 id="掏鼻屎"><a href="#掏鼻屎" class="headerlink" title="掏鼻屎"></a>掏鼻屎</h2><p>如果有黏鼻涕会给她掏掏，用棉签在她鼻孔里拨愣，将黏鼻涕或者结痂的鼻涕嘎吧掏出来。这个过程非常减压，我都有点给她掏鼻涕上瘾。比挖鼻孔更爽的是挖别人鼻孔。</p><p>对暖宝来说，简直要命了。她十分抗拒挖鼻孔，歪着头就是不让掏。我也有策略，让她薅我头发、玩眼镜，或者玩个玩具。趁她安静时快速掏出，当快拽出大鼻涕妞时，她也会安静的配合，她知道掏出来会舒服很多。</p><p>也有失败的时候，掏哭了，哭的撕心裂肺，死活不让掏。这就只能等更高阶的挖鼻屎高手——我媳妇回来给挖了。</p><p>还是尽量不给小婴儿掏鼻孔，容易伤着。</p><h2 id="睡午觉"><a href="#睡午觉" class="headerlink" title="睡午觉"></a>睡午觉</h2><p>玩到十点多，她要开始睡午觉了。这就需要我抱着哄了，放下让她自己玩，会哼哧哼哧的要哭。</p><p>小爱音箱几乎全天放着儿歌，就我俩在家实在无聊。放个儿歌缓解一下我教她叫爸爸，她不理我的尴尬气氛也是好的。有儿歌当背景音乐，她入睡也能快点。</p><p>通常哄个十几二十分钟，暖宝就进入迷迷瞪瞪、将睡未睡的状态了。这时会放倒抱她，轻拍慢晃，让她快速入睡。刚开始不能横抱着，她会不乐意，只能直立抱着，边轻拍后背边走遛。</p><p>横抱哄睡时她的状态非常好玩，她其实非常困了，但还抗拒着不睡。眼睛会盯着一处看，比如看灯。在轻轻摇晃时，她的眼睛会追着灯，眼球转动时，眼皮会反复微闭微张。这特别助睡眠，很快眼睛微张的幅度越来越小，直到完全闭上，睡着了。</p><p>上午这次通常比较好哄睡，睡着之后放在小床上，或者客厅垫子上，这一觉能睡一个半小时左右。</p><h2 id="自由时间"><a href="#自由时间" class="headerlink" title="自由时间"></a>自由时间</h2><p>暖宝睡着了，就是爸爸的自由时间到了。是不是以为要刷剧、打游戏了？NO，刷奶瓶，准备午饭，收拾家。</p><p>暖宝中午这顿要加辅食，辅食都是媳妇之前做好的。有南瓜、西兰花、牛油果、蛋黄等等，蒸熟之后打成浆状，分小盒装，在冰箱里冻着。</p><p>把辅食拿出来提前化冻，用过的奶瓶、吸奶器刷洗干净，烘干。</p><p>还要洗我吃早饭的碗筷，早饭一般是伺候完暖宝，她自己能玩会，我快速吃完。</p><p>有时候吃到一半她不干了，支撑着围栏边，要站起来，嘴里还啊啊啊的呵斥我不看娃。这时就得抱着她吃饭了，同时得喂她点溶豆或者米饼，让她看着我吃那可不干。</p><p>看看午饭能吃啥，凑活整点午饭。快速吃完，快速洗碗。再零零碎碎收拾一下家里。</p><p>一切收拾完毕，运气好的话离暖宝醒还能有点时间。刷剧、打游戏时间不够。刷会手机，暖宝一醒，自由时间结束。</p><h2 id="午饭"><a href="#午饭" class="headerlink" title="午饭"></a>午饭</h2><p>暖宝醒之前都会翻腾几下，如果趁着翻腾，轻拍几下，能再续个十几分钟“自由时间”。</p><p>十二点左右能睡醒，暖宝醒了，第一时间给她喂点水，最近她嘴唇都干裂口了。每次睡醒或间隔一两个小时都会给她喂一次水，用乳胶奶瓶她自己能抱着喝。</p><p>化好的辅食放在150ml的奶里，总量有200ml，温好之后喂给暖宝。暖宝对加了辅食的奶情有独钟，因为这个有味道。我都分两次给她，剩六七十毫升时，就不让她喝了。重新温一下，抱着她溜达几圈，再喂给她。</p><p>吃完午饭是下楼遛弯时间。五一天气还行，有两天风大没下去。一天抱她在小区里遛了两圈，一天带她去了一趟公园。</p><p>去公园没推车，捆了个腰凳，抱着暖宝就去了。我们爷俩轻装出行，啥都没带。这天阳光充足，若不在阴凉下避着，着实有些热。</p><p>到公园门口就热的不行了，暖宝在我怀里迷迷瞪瞪想睡觉。公园里都是大空地，没有遮挡。我就抱她回家了，再过一会该睡着了。</p><h2 id="又一觉"><a href="#又一觉" class="headerlink" title="又一觉"></a>又一觉</h2><p>下午两点来钟又要开始睡觉了，就我们爷俩在家实在是太无聊了，暖宝只能睡觉。</p><p>4号下午爸妈和姐带着两个小哥哥来家里了，在暖宝快要睡着的时候到了。人一多，热闹了。暖宝的困意一扫而光，一直玩到大家都走了，没过10分钟就睡着了。</p><p>下午觉哄睡比较困难，磨磨蹭蹭半个小时就过去了。而且我也困的不行，抱着她晃来晃去，她没睡着，我都快睁不开眼了。</p><p>好不容易哄睡着，小心翼翼放下，“砰砰砰……”暖宝睁开眼睛看着我，仿佛在说：“爸爸，好像有快递叔叔在敲门。”我都要抓狂了，不早不晚，为啥偏偏这时候送快递！说啥都没用，拿完快递，继续哄睡。</p><p>下午这觉也能睡一个小时，都是我最困的时候她还没睡，等把她哄睡着了，我困意也没了。</p><h2 id="下午"><a href="#下午" class="headerlink" title="下午"></a>下午</h2><p>这一觉能睡到三点多，也差不多该吃第3顿了。醒来照例先喝点水，热奶吃饭。这顿一般吃的比较费劲，吃吃玩玩，磨磨蹭蹭喂个三四次才能吃完，有时也剩几十毫升。</p><p>下午达到无聊巅峰，我教她叫爸爸的兴致都大大减退了。把她放在围栏里，我也躺里面，任其折腾。</p><p>等她玩累了，五六点钟或许能睡一觉，即使睡着也就十几分钟。我也不使劲去哄她睡觉了，如果睡一大觉，晚上就甭睡了。</p><p>6点钟，妈妈在下班回家的路上，暖宝也饿了，这时吃第4顿奶。妈妈给暖宝储存了一冰柜的冻奶，暖宝绝对是最趁奶的宝宝。</p><p>等妈妈回来，我独自带娃的任务完成。</p><h2 id="晚上"><a href="#晚上" class="headerlink" title="晚上"></a>晚上</h2><p>暖宝晚上10点左右睡觉，很少超过11点。最近夜里偶尔醒一次，吃几口奶马上就睡着了。</p><p>5月1日夜里醒了一次，可能是做噩梦了，哭醒了，哭的我俩都有点脊背发凉。</p><p>半夜大概一两点钟，暖宝在小床上哭。她经常会半夜哭一两声，哭完继续睡，或者拍几下就能继续睡。这次是哭醒了，我拍了一会儿也没睡着。可能是饿了，我把她抱过来给媳妇，想着吃几口奶就睡着了。</p><p>吃了没几口，继续哭，越哭越狠，都哭干呕了。媳妇抱起来哄她，完全没有效果，哭声震天。</p><p>我在旁边也没辙，晚上暖宝从来不让我哄，都是跟妈妈。媳妇能用的招都用了，奶也不吃，哄也不行，就是一个劲的哭。</p><p>最后没办法我抱过来了。我抱过来后，暖宝哭声小了，看着妈妈哼哧哼哧的抽泣。妈妈抱过去，又开始哭了。我急忙抱回来，暖宝慢慢地不哭了，就看着妈妈，不让她抱，媳妇被看的心里直发毛。</p><p>家里的灯都打开了，暖宝到底为啥哭的那么厉害，为啥妈妈抱就哭，我抱就没事，这事有点诡异。</p><p>我抱了十多分钟，我俩一直对暖宝说：“那是妈妈，没事的，爸爸妈妈都在呢，暖暖乖……”暖宝终于让妈妈抱了，在妈妈怀里吃奶，慢慢睡着了。</p><p>一年前的5月1日，暖宝在妈妈肚子里4个月，我们撞车了。事有凑巧，这两者不可能有联系，我只是在记录时忽然想起来这事。</p><p>暖宝哭可能只是做梦和妈妈闹别扭了。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11781622131774_.pic.jpg" alt="在暗中观察爸爸的暖宝"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今年五一经过反复调休，原本的1天假包装成了5天。这个假期，我在家带了5天娃，结结实实当了把超级奶爸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说感受——带娃真辛苦，虽然暖宝算超级好带的崽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五天假，除了第二天媳妇休班，我俩一起带暖宝，其他四天白天都是我自己带她。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="带娃" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%B8%A6%E5%A8%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爸爸童年时听的故事</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/04/18/gushi/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/04/18/gushi/</id>
    <published>2021-04-18T08:10:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-18T08:12:04.820Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（<em>很久以前就有这想法，回忆一下我小时候，爸给我讲过的那些故事。现在应该不会再给暖宝讲这些了吧？毕竟现在可选的故事太多了。但记下来，等暖宝大了自己看看她爸小时候都听了些啥故事，那也很有趣。</em>）</p><h2 id="太阳、蚂蚱菜和蚯蚓"><a href="#太阳、蚂蚱菜和蚯蚓" class="headerlink" title="太阳、蚂蚱菜和蚯蚓"></a>太阳、蚂蚱菜和蚯蚓</h2><p>（<em>这是在后羿射日这个传说中的一个小故事，我爸讲给我听的。</em>）</p><p>在很久很久前，后羿射日。嗖嗖嗖……等射的就剩最后一个太阳时，这颗幸存太阳吓坏了，偷偷躲在蚂蚱菜底下了（<em>故事很富有浪漫主义色彩，大太阳是咋能躲在野菜底下的？</em>）。</p><p>好巧不巧，被蚯蚓看到了，蚯蚓伸长脖子吱吱的叫（<em>蚯蚓到底会不会叫？小时候在老家，夏天的晚上总能听到吱吱的虫鸣，不是蛐蛐蝈蝈，爸爸告诉我是蚯蚓在叫，我一直不太相信。故事很严谨，太阳藏在蚂蚱菜底下，天就黑了，所以蚯蚓出来引颈高歌。</em>），这要是被后羿听到，那太阳就危险了。</p><p>好在后羿没有注意这边的动静，就这样，最后这颗太阳逃过一劫。</p><p>从此，太阳为报蚂蚱菜的救命之恩，从来不晒死它们。蚂蚱菜即使被拔掉，在太阳底下晒很长时间，也只是蔫一些，有点水就能活过来。这是太阳在照顾它。</p><p>蚯蚓就惨了，只要被太阳看到，立刻晒成干。</p><p>（<em>这故事还有个后传……之前我把两个故事合在一起说给晓听来着</em>）</p><p>葱和蚂蚱菜比赛谁更抗晒，比了很久不分胜负。葱出主意，脱一层衣服继续比。结果很明显，蚂蚱菜就一层膜，脱了之后马上被晒成干了，葱多少层皮啊，扒个一两层完全没影响。这是一棵阴险狡诈的葱。</p><h2 id="伍子胥和蝲蝲蛄"><a href="#伍子胥和蝲蝲蛄" class="headerlink" title="伍子胥和蝲蝲蛄"></a>伍子胥和蝲蝲蛄</h2><p>（<em>这是历史典故里的一个小故事，也是我爸讲给我听的。</em>）</p><p>话说当年伍子胥逃难，被楚国官兵捉拿。伍子胥逃到一片农田里，看到一位老农在耕田。伍子胥向老农求救，老农让他躺在地上，用犁地翻起来的土盖住了他（<em>这故事也颇具浪漫主义色彩</em>）。</p><p>一会儿官兵追到了，四处找他。这时，盖在伍子胥身上的泥土里有一只蝲蝲蛄，钻出了土高声叫道：“在这里，在这里，在这里……”（<em>好像真有一种草虫叫声类似“在这里”，不知道是不是蝲蝲蛄。蝲蝲蛄肯定会叫，有句俗话：“听蝲蝲蛄叫，还不种庄稼了？”</em>）</p><p>幸好官兵没有听到（<em>官兵和后羿的耳朵都不怎么好使</em>），继续向前追去了。</p><p>伍子胥从土里出来，抓住蝲蝲蛄，恨它刚才告密，一下子将它的头揪掉了，扔在地上。转念一想，若不是刚才蝲蝲蛄将土钻出一个洞供自己喘气，现在恐怕也憋死了，再说自己也没有被官兵抓走。</p><p>伍子胥将蝲蝲蛄的头和身子拿起来，用一根小木刺连在一起，放在地上，奇迹发生了，蝲蝲蛄活了，出溜出溜爬走了。从此以后，蝲蝲蛄的脖子里都有一根小骨刺，这是伍子胥放进去的。</p><p>（<em>每讲一次这个故事，都要揪一只蝲蝲蛄，看到脖子里确实有一根小骨头，惊叹这故事太科学了。遗憾的是，不能像伍子胥一样，把头给接回去。少听故事，保护蝲蝲蛄。</em>）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;（&lt;em&gt;很久以前就有这想法，回忆一下我小时候，爸给我讲过的那些故事。现在应该不会再给暖宝讲这些了吧？毕竟现在可选的故事太多了。但记下来，等暖宝大了自己看看她爸小时候都听了些啥故事，那也很有趣。&lt;/em&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;太阳、蚂蚱菜和蚯蚓&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日常小事" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E5%B0%8F%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="故事" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记11-半岁了</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/04/17/chengzhang11/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/04/17/chengzhang11/</id>
    <published>2021-04-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:26:58.396Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>身高：71cm</li><li>体重：8.7kg</li><li>头围：43.5cm</li></ul><p>今天暖宝6个月，满半岁了。比上个月身高长了2cm，体重多了1斤，头围多了1.5cm，棒棒哒。</p><p>现在请来鉴赏暖宝的创作，这是一位年仅6个月的宝宝，率性而为，噼里啪啦一顿敲键盘，献给这世界的第一篇创作。</p><hr><p>$$<br> f</p><p>vvDz、xdxd5fc vvv、</p><p>「」“</p><p>‘<code>/    …]=\</code></p><p>\f</p><p>d</p><p><code>]\</code></p><h4 id="f"><a href="#f" class="headerlink" title="f"></a>f</h4><p>\</p><p>««<br>})(((L……i8</p><p>小98i</p><p>87小98i®<br>$$<br>i8lo;p[;’=’=-/≈≥/<br>$$</p><hr><p>是密文？是代码？还是公式？以爸爸的悟性，还不能完全参透其中的奥妙。有好几个$，是让爸爸多赚钱的意思吗？还有好几个i8，8i，是爱爸、爸爱的意思吗？不愧是爸爸的小棉袄，贴心。妈妈会吃醋了吧？😜</p><p>这是今晚看爸爸在写“暖宝成长记”，非得爬过来敲几下。对着键盘就是一顿噼里啪啦，非常有范。等你长大了，给爸爸讲解一下，这都写了些啥。</p><p>上个月还说不会爬，5个半月的时候就会了，现在已经能爬的嗖嗖嗖的了。还是在追手机时爬的最快，还有在地毯上老是爬到边上扣地毯的边。现在会爬已经看不住了，一眼没看着，就爬去找拖鞋了。</p><p>半岁的暖宝可可爱爱，除了会爬，现在可会撒娇了，掌握撒娇新技能——撇嘴。小嘴嘟着，下嘴唇长长的伸出来，眉头皱着，嗯～嗯～嗯～开始委委屈屈的小样，有时候还能哭出几滴小眼泪，别提多会了。</p><p>而且撇嘴都成互动技能了，妈妈问：“怎么撇嘴来？”暖宝就停下动作，嗯～嗯～开始表演“撇嘴撒娇”。等长大了，得是个多会撒娇的软妹子呢？</p><p>暖宝，你都半岁了，再过这么长的时间，你就一周岁了，该抓周了。时间过得好快。</p><p>暖宝，快快乐乐健健康康长大吧。😘</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/242681618671414_.pic.jpg" alt="一心搞创作的暖宝"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;身高：71cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体重：8.7kg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;头围：43.5cm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今天暖宝6个月，满半岁了。比上个月身高长了2cm，体重多了1斤，头围多了1.5cm，棒棒哒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在请来鉴赏暖宝的创作，这是一位年仅
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="六个月" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%85%AD%E4%B8%AA%E6%9C%88/"/>
    
      <category term="暖宝的创作" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E6%9A%96%E5%AE%9D%E7%9A%84%E5%88%9B%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记10-三小段</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/04/01/chengzhang10/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/04/01/chengzhang10/</id>
    <published>2021-04-01T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:27:26.801Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇记录了三个小段：暖宝和榴莲、暖宝和爸爸、暖宝自己。</p><h2 id="榴莲生日了"><a href="#榴莲生日了" class="headerlink" title="榴莲生日了"></a>榴莲生日了</h2><p>今天4月1日愚人节，也是榴莲的5岁生日，榴莲今年过生日没有蛋糕吃了。榴莲是暖宝的“哥哥”，爸爸和妈妈养的一只金毛。去年8月份将榴莲送到爷爷奶奶家了，算起来有8个月了。</p><p>从2016年爸爸妈妈把榴莲接回家，他一直陪着我们，在暖宝没来之前，他就是我们的孩子。有暖宝了，榴莲托付给爷爷奶奶照顾。他在爷爷奶奶家会生活的更好，有更大的院子跑，有馒头米饭吃，不用再憋尿，不用再上下楼。</p><p>榴莲应该也会想爸爸妈妈，他知不知道有个小妹妹了呢？暖宝，你老看妈妈手机，妈妈手机屏幕上还是榴莲的照片，你肯定会喜欢榴莲的吧。</p><p>暖宝，等你大一点，爸爸妈妈带你回爷爷奶奶家，去看看爷爷奶奶，看看榴莲哥哥。</p><h2 id="爸爸桑心了"><a href="#爸爸桑心了" class="headerlink" title="爸爸桑心了"></a>爸爸桑心了</h2><p>爸爸最近有点桑心——因为暖宝不让爸爸哄睡了。</p><p>现在暖宝每天都是吃着妈妈的奶睡着，爸爸再把你放到小床上。倒是省心了，不用抱着哄睡。但有时候放小床失败，醒了。爸爸就得抱着哄睡觉。</p><p>之前你能安安稳稳趴在爸爸怀里睡觉，即使不想睡哭闹了，也会待在爸爸怀里。现在不是了，你不让爸爸抱，推爸爸、打爸爸，拧着身子往外挣。甚至把你放在小床上，都比在爸爸怀里安稳。</p><p>白天爸爸抱你挺好的，就是晚上哄睡时不行了，是不是爸爸抱你太少了？反正是有点桑心，你跟爸爸不亲了。今天和妈妈说这事，妈妈说：“她本来就跟你不亲，大了才跟你亲。”</p><p>同样桑心的还有姥爷，姥爷抱你，也会被推、被打。</p><p>男人都不招你待见。</p><h2 id="添新技能了"><a href="#添新技能了" class="headerlink" title="添新技能了"></a>添新技能了</h2><p>暖宝最近添新技能——会爬了！虽然爬的还不顺溜，但在自己的努力下能慢慢往前移动了，特别是前面有手机的时候。</p><p>手机对小孩真是有很奇妙的吸引力，沫沫6个月的时候为了要手机着急喊道：“拿来！”，你现在看到手机就去抓。哪怕手机屏幕不亮，你也很想要，拿到手就放嘴里啃。</p><p>难道是现代人依赖手机已影响到基因里了？导致几个月的小宝宝对手机就有浓厚的兴趣。或者是我们在照顾你时，经常看手机，在你的意识里：“这个小黑盒子这么好吗？为啥粑粑麻麻老看它？我也要看看。”</p><p>除了会爬，翻身更加熟练了，都能打滚了。你自己在小床睡觉，早上能翻身躺着睡，一晚上能翻来覆去翻好几次。而且经常睡到半夜，哇的哭了，哭一两声继续睡，是做噩梦了吗？</p><p>现在坐着也稳当多了，自己握着小脚，坐着啃，别提啃的多香了。</p><p>5个半月了，时间过得真快。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这篇记录了三个小段：暖宝和榴莲、暖宝和爸爸、暖宝自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;榴莲生日了&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#榴莲生日了&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;榴莲生日了&quot;&gt;&lt;/a&gt;榴莲生日了&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天4月1日愚人节，也是榴莲的5岁生日，榴莲今
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="会爬了" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E4%BC%9A%E7%88%AC%E4%BA%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记9-吃辅食</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/03/26/chengzhang9/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/03/26/chengzhang9/</id>
    <published>2021-03-26T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:27:46.715Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天中午，暖宝人生中第一次吃辅食。表现令人惊讶，吃的非常好。</p><p>妈妈用40ml奶给泡的米粉，放在小碗里，用小勺喂着吃。表现完全不像第一次吃，勺到舔净。还特别着急，早早的张嘴等着，甚至要自己下手去拿。之前看我们吃东西，就特别想要，这次终于能吃到除了奶之外的食物了。</p><p>吃完第二天拉屎就有臭味了，吃奶时拉的屎都是酸的，加辅食了以后拉屎该臭了。第二天中午直接用的勺喂的，勺后面有个软瓶，一捏辅食直接到勺里了。暖宝吃的更嗨了，她都嫌这个太慢，是不如之前吃奶嘬起来快。</p><p>暖宝真的特别省心，记得给宝宝写的第一篇日记<a href="https://chenxiao.wang/2020/02/07/yunqiriji1/">《给未来宝宝的日记1-初识》</a>里立了个flag，宝宝到底会不会省心？今天可以把这个flag拔了吧，暖宝真的超级无敌、非常特别省心！完全是骗我们要老二的节奏，这么省心的宝宝，谁不想多要几个。</p><p>妈妈说：老大省心，老二就费神。是吗？要不要期待一下。</p><video  width="100%" height="auto" controls>   <source src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/1616832158809850.mp4"> </video>　]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今天中午，暖宝人生中第一次吃辅食。表现令人惊讶，吃的非常好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈用40ml奶给泡的米粉，放在小碗里，用小勺喂着吃。表现完全不像第一次吃，勺到舔净。还特别着急，早早的张嘴等着，甚至要自己下手去拿。之前看我们吃东西，就特别想要，这次终于能吃到除了奶之外的食物了。
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="第一次吃辅食" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%90%83%E8%BE%85%E9%A3%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记8-五个月</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/03/17/chengzhang8/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/03/17/chengzhang8/</id>
    <published>2021-03-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:28:21.933Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>身高：69cm</li><li>体重：8.2kg</li><li>头围：42cm</li></ul><p>这是什么情况？暖宝你的身高、头围和上个月相比没变化啊！也可能是上个月量的不准。但这个月长肉是毋庸置疑的，已经变小粗腿了，小脸蛋也胖嘟嘟了，妈妈说：眼睛都胖的变小了。有一个好的变化，发量变多了，明显浓密了一些，即将摆脱小秃头危机。</p><p>暖宝五个月了，之前学会的技能愈发熟练了。翻身已经能随心所欲了，但还只限于向左翻。更加认人了，妈妈上班一个月了，妈妈在家时找妈妈，妈妈上班了就找姥姥。姥爷抱着不乐意，爸爸抱也得看心情。</p><p>现在能自己扶着沙发站一下了，别人扶着自己能迈步，虽然颤颤巍巍，但也有那么点走路的意思。你现在可还不会爬，不会坐呢！难道直接学走？爸爸小时候就不会爬，先会坐后会走，暖宝随爹。</p><p>现在也能自己坐一会儿，马上就会歪在一旁。昨晚坐着磕了，暖宝人生第一磕。爸爸抱你在地毯上练坐，爸爸一时疏忽，你一下子歪在一旁，脑袋磕在地毯上，嘭的一声。你愣了0.1秒，哇的就哭了。其实磕的不严重，但也吓了一大跳。</p><p>这哭的真是悲痛欲绝，一边抽泣一边哇哇哭，太委屈了。爸爸一直在跟你道歉，你坚决不让爸爸抱，看到爸爸就撇嘴，那意思就是让爸爸滚远点，怎么看的孩子。</p><p>晚上你可能要惩罚爸爸，凌晨3点醒了。妈妈凌晨1点吸完奶失眠了，第二天还要早起上班，迷迷糊糊得赶紧补觉。你在妈妈怀里吃了两次奶，爸爸睡的五迷三道抱你哄睡，凌晨4点半你终于睡了。爸爸妈妈尝到了养吃夜奶的小宝宝是多么辛苦。</p><p>关键17号你还要打疫苗，晚上折腾了一番早上自然不醒。爸爸都差点睡过了，快8点了把你弄醒吃了点奶，和姥姥带你去打疫苗。你打针倒是没怎么哭，哭了两声就算了，远没有昨晚哭的惨烈。</p><p>妈妈上班一个月了，白天只能姥姥姥爷照顾你，暖宝你真的很乖很优秀。妈妈上班很辛苦，姥姥姥爷照顾你也很辛苦，希望暖宝健康快乐成长。</p><video  width="100%" height="auto" controls>   <source src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/1615995051181769.mp4"> </video>　]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;身高：69cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体重：8.2kg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;头围：42cm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这是什么情况？暖宝你的身高、头围和上个月相比没变化啊！也可能是上个月量的不准。但这个月长肉是毋庸置疑的，已经变小粗腿了，小脸蛋也胖嘟嘟了，妈妈说：眼
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="五个月" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E4%BA%94%E4%B8%AA%E6%9C%88/"/>
    
      <category term="人生第一磕" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%A3%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>经典语录（六）</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/03/06/jingdianyulu6/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/03/06/jingdianyulu6/</id>
    <published>2021-03-06T02:34:04.000Z</published>
    <updated>2021-03-05T17:26:45.350Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>开车去产检，我说：“真晒。”晓没听清：“真帅？看见什么了？真帅。”我说：“看见镜子了。”“哎呦，那镜子得崩了。”“颜值爆表把镜子崩了吧。”“得了吧，镜子崩了给你剌个双眼皮。”</p></li><li><p>我放了几个很臭的屁，我说：“人为什么要放屁啊？太臭了。”晓说：“那你打嗝好了。”“……”</p></li><li><p>“我这一天天在家混吃——等生”一位孕妇对自己的现状评论，十分到位！</p></li><li><p>我说：“马上快结婚一周年了，时间真快。一周年以后咱们就是老夫老妻了。”晓说：“老夫少妻。”</p></li><li><p>开车回家的路上，晓看到一片白色的云彩，说：“我的白马王子会不会踩着七彩祥云来娶我。”“拉倒吧，你白马王子在踩油门呢。”</p></li><li><p>晓说：“你说咱们宝宝是小耗子，我是汪，你是喵，以后得怕你。”我说：“所以啊，以后你就别狗拿耗子多管闲事。哈哈哈哈……”</p></li><li><p>宝宝叫暖暖，妈妈说：“宝宝的小手好凉。”“来，让爸爸暖暖暖暖的小手。”</p></li><li><p>给晓递勺子，从勺子上传来一股静电。我说：“你怎么这么多电呢。”晓说：“是你身上的电，你碰哪都有电，我就碰你有电。”我说：“说明你就对我来电。”“那你是对啥都来电是吗？”“……”</p></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;开车去产检，我说：“真晒。”晓没听清：“真帅？看见什么了？真帅。”我说：“看见镜子了。”“哎呦，那镜子得崩了。”“颜值爆表把镜子崩了吧。”“得了吧，镜子崩了给你剌个双眼皮。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;我放了几个很臭的屁，我说：“人为什么要放屁啊？
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="经典语录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E7%BB%8F%E5%85%B8%E8%AF%AD%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="经典语录" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E7%BB%8F%E5%85%B8%E8%AF%AD%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记7-天使宝宝</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/02/24/chengzhang7/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/02/24/chengzhang7/</id>
    <published>2021-02-24T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:28:40.047Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们一直称暖宝为天使宝宝，因为她太多表现像小天使一样，太暖心了。</p><p>之前说过，暖宝刚满月就能睡整宿觉了。其实没满月的时候也能整宿不醒，怕她饿着都是叫起来吃奶，满月了就不再叫她了。暖宝不吃夜奶，就有机会整存粮，四个月存整整一冰箱的奶。</p><p>很少有小婴儿能睡一整宿觉，不吃夜奶，不换尿不湿的吧？我们暖宝就可以。</p><p>作为暖宝的爸爸妈妈，超级幸福。硬要蛋挞里挑骨头，就是暖宝睡得比较晚，每晚得11点左右睡，睡之前得抱着哄一个或半个小时。相比较半夜起来折腾，这根本不算啥。有时候能到12点才哄睡着，最晚记录是年三十，凌晨2点半才睡。</p><p>我记得有个周六晚上，媳妇睡了，我哄暖宝睡觉。想着早早把她哄睡了，我能打把游戏。结果她无论如何就是不睡，一直到12点多终于睡着了。我玩游戏的兴致也被磨没了，玩了半个小时草草收场睡觉了。第二天我十分委屈：“我昨晚就玩了半个小时。”把媳妇乐坏了：“暖宝就不想让你玩游戏。”</p><p>22号媳妇开始上班了，上班忙一天挺累的，晚上要是再哄她到十一二点睡觉，是挺辛苦的。暖宝再次表现天使宝宝！22号晚上，她神奇般的9点就睡着了，而且没醒，一觉到天亮。这在之前是绝无仅有的，再早也得10点睡。上班累了一天的媳妇，早早滴、美美滴睡了个好觉。</p><p>23号晚上，我和媳妇说：“今晚能不能和昨晚似的9点就睡。”媳妇说：“不敢奢望。”结果真9点多就睡了！太天使了！暖宝，你是知道妈妈上班辛苦，所以才早早睡觉，让妈妈也能早休息吗？</p><p>暖宝，你太天使了，做你的爸爸妈妈好幸福，爱你！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;我们一直称暖宝为天使宝宝，因为她太多表现像小天使一样，太暖心了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前说过，暖宝刚满月就能睡整宿觉了。其实没满月的时候也能整宿不醒，怕她饿着都是叫起来吃奶，满月了就不再叫她了。暖宝不吃夜奶，就有机会整存粮，四个月存整整一冰箱的奶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很少有小婴儿能
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="天使宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记6-四个月</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/02/17/chengzhang6/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/02/17/chengzhang6/</id>
    <published>2021-02-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:29:14.734Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>身高：69cm</li><li>体重：7.6kg</li><li>头围：42cm</li></ul><p>不知不觉四个月了，比上个月长高了4厘米，重了0.7公斤，头围长了2厘米。个头长的是真快，身高已爆表，提示个头偏高。体重正常，不胖，现在还穿小号尿不湿，以后绝对是高挑女神范。</p><p>暖宝越长越漂亮，不笑时像爸爸，笑起来像妈妈。她遗传了我俩的优点，比我俩小时候都漂亮，颜值这块我们是牢牢把握住了。</p><p>这段时间刚好是过年，是暖宝过的第一个春节。今年在姥姥家过的年，家里人太多，暖宝可能有点认生，年三十晚上无论如何就是不睡，贼哇乱叫哭的那叫一个惨烈。真是陪爸爸妈妈守岁了，一直到凌晨2点半才在妈妈怀里睡着了。这一晚上把妈妈折腾坏了。</p><p>现在翻身已经非常熟练了，还是习惯向左翻，偶尔向右翻过一次。开始趴着往后褪了，姥姥说：“学爬先学褪。”估计用不了多长时间就会爬了。</p><p>现在迷恋上吃手了，之前老是吃拳头，现在可以吃一两根手指头，嘬大拇指嘬的最香了，嘬着嘬着就能睡着。</p><p>妈妈快要上班了，暖宝离不开妈妈，妈妈也离不开暖宝。现在暖宝看不到妈妈就找，找不到就哭。我抱她都得她心情好的时候，闹起来只能妈妈抱才行。等妈妈上班了，姥姥在家看着，估计得很长一段时间，妈妈和暖宝才能适应。</p><p>为了锻炼妈妈上班后暖宝能乖乖吃奶瓶，现在就尽量给她吃奶瓶了。暖宝太棒了，奶瓶吃的非常好。越是这么天使，妈妈越不忍心离开她。</p><p>暖宝，愿你健康快乐的成长。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11471613741860_.pic.jpg" alt="可可爱爱妈妈和可可爱爱暖宝"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;身高：69cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体重：7.6kg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;头围：42cm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;不知不觉四个月了，比上个月长高了4厘米，重了0.7公斤，头围长了2厘米。个头长的是真快，身高已爆表，提示个头偏高。体重正常，不胖，现在还穿小号尿不湿
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="四个月" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%9B%9B%E4%B8%AA%E6%9C%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记5-一百天</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/01/25/chengzhang5/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/01/25/chengzhang5/</id>
    <published>2021-01-25T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:29:42.518Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2021年1月25日，暖宝一百天了！时间过的真快，小家伙长的也快。</p><p>年关将近，最近国内疫情又严重了（国外一直很严重）。暖宝百天也没什么仪式感，爸爸妈妈也没给暖宝准备礼物，这爸妈当的。满月时办过一场满月宴，请了姥姥姥爷这边要紧亲戚，爷爷奶奶那边离得太远，家里又有事也没赶过来。等明年疫情过了，暖宝大一点，带她回去看爷爷奶奶。</p><p>百天带暖宝去照了百天照，还有姥姥姥爷一起。照相的地方离家不远，在北站那边。早上八点多过去，在路上暖宝就睡着了。到了照相馆还一直睡，只要出去玩暖宝就特爱睡觉，躺在宝宝车里能睡一路。</p><p>暖宝百天照有三套衣服，还有一套我们一起合影的。小家伙早上起太早，多亏睡了个回笼觉，一早上的照相任务总算盯下来了。</p><p>三套衣服，我们给选了一套黄色的，一套国潮，一套小鹿。暖宝很爱笑，但是也得看心情。不想笑的时候，无论怎么逗她，都是一副愣愣瞌瞌的表情。想笑的时候，跟她呀一声，眼睛都能弯成一条缝，能乐出声。</p><p>暖宝一直都不爱哭，不论是刚睡醒，还是饿了想吃奶，除了晚上哄睡时哇哇两声，其他时候很少哭。倒是挺能说，有时候呀呀呀地都能跟你理论起来，这以后肯定是个不吃亏的主。</p><p>小家伙被迫营业，被照相馆阿姨摆弄来摆弄去，多亏暖宝硬实。三套衣服拍摄姿势都一样，先躺着，再坐着，最后趴着，一套拍下来也是挺累。</p><p>拍完两套衣服就有点不耐烦了，其实是饿了，吃完奶再度营业。最后趴着的姿势还等了半个小时拍的，是怕她吐奶，结果还是吐了一口。暖宝现在翻身特别溜，一眼看不到就翻过来了。吃完奶翻身很容易吐奶，她还挺爱吃完奶翻身的。</p><p>最后是全家人一起拍，选了一套黑色体恤。暖宝自己拍完，还得和爸爸妈妈、姥姥姥爷拍，也真是辛苦了。除了让笑的时候不爱配合了，也没哭没闹，暖宝真棒。</p><p>照片拍完，最后还给录了一段小视频，我和媳妇抱着暖宝，尬聊了一些。等暖宝大了看这段，不知啥感觉。估计也没啥感觉，记录她成长的照片视频太多太多了。</p><p>现在拍照录像太方便了，几乎能记录一个孩子每一天的样子。不像我们小时候，我的婴儿时期只有一张百天照，这张照片和现在的暖宝太神似的，不愧是我的崽。</p><p>等暖宝这一代长大了，他们渴望的应该不是能够回忆孩提时代的一张照片，而是怎么销毁爸妈给拍的几百G的黑历史。我这个老父亲估计更遭恨，不仅有照片，还有文字记录，比如：<a href="https://chenxiao.wang/2021/01/12/chengzhang2/">《黏鼻涕合集》</a>哈哈哈哈……</p><p>拍完照暖宝都累坏了，放在婴儿车就睡着了。我们一路走到呷哺，吃了一顿火锅，又走回家。暖宝在车上睡了一路，真是太辛苦暖宝了。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11451612108246_.pic_hd.jpg" alt="暖宝太像爸爸了！！！"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;2021年1月25日，暖宝一百天了！时间过的真快，小家伙长的也快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年关将近，最近国内疫情又严重了（国外一直很严重）。暖宝百天也没什么仪式感，爸爸妈妈也没给暖宝准备礼物，这爸妈当的。满月时办过一场满月宴，请了姥姥姥爷这边要紧亲戚，爷爷奶奶那边离得太远，家里又有
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="一百天" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E4%B8%80%E7%99%BE%E5%A4%A9/"/>
    
      <category term="百天照" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E7%99%BE%E5%A4%A9%E7%85%A7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的三十岁</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/01/21/sanshisui/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/01/21/sanshisui/</id>
    <published>2021-01-21T02:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-18T08:33:22.963Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我三十了？嗯，三十了！</p><p>很早之前就想着，三十岁的时候来个人生总结。真到三十这一天，好像什么也总结不出来。头发不是一天脱的，肚囊也不是一天长的，三十年也不是这几千字能描述的。但总想记下点东西，想到什么就写什么吧，就当我的三十岁回忆录，留给四十岁的自己看。</p><h2 id="童年"><a href="#童年" class="headerlink" title="童年"></a>童年</h2><p>有句话叫：“幸运的人一生都在被童年治愈，不幸的人一生都在治愈童年。”我的童年很普通，既不能治愈一生，也不需要用一生去治愈。有快乐，也有痛苦。只值得自己回味，不值得对外宣讲。所以这篇文章要加密码！</p><p>90后农村娃的童年都差不多，上树掏鸟，下河洗澡，弹玻璃球，打弹弓子，偷地瓜烤玉米，去河沟里掏螃蟹龙虾，拔人黄瓜地里的竹竿去钓鱼，扒鞭炮的火药自制火枪，攒零花钱买VCD光碟，在黑白电视上连红白机打忍者龟……</p><p>那个年代的农村娃都是穷欢乐，现在回想起来，可能觉得小时候无忧无虑真好，如果能回去，我也不想回去。是现在的游戏不好玩？还是动漫美剧不好看？觉得小时候快乐，是因为过了那个年纪了，已经忘了当时的烦恼。</p><p>何况那时并不完全美好，我也被校园暴力过，被人抢过零花钱。小时候瘦的跟难民似的，都营养不良了，谁都打不过。小学、初中都被欺负过。也有过报复的念头，但胆怯到只敢在心里诅咒。就是怂，从小就乖的过头了。</p><p>现在回想起这些，感觉也没什么。事都过去了，尘封在回忆里，还能咋地？我既没有一念之差铸成大错，也没有被欺负出心理阴影，可能是心大吧。但要说原谅那些欺负过我的人，那不可能。要让我去报复他们，就更是开玩笑了，但会记得童年时的这些恶心事，像郭德纲说的那样：“我可以不记恨，但我连记着都不行吗？”</p><h2 id="上学"><a href="#上学" class="headerlink" title="上学"></a>上学</h2><p>我两三岁时，经常和大人有这样的对话，大人问我：“长大了干吗？” - “上学” - “学习怎么样？” - “白搭” 真是一语成谶，最终成了个学渣。</p><p>高中之前，学习成绩一直中上游。小升初考了全镇第二名，让老爸骄傲至今，我一直觉得是阅卷老师算错分了。初三参加数学奥林匹克竞赛，获得全校唯一的县级赛区二等奖。OK，学习生涯的高光时刻仅这两次而已。</p><p>高中之后，学习成绩滑到中等，数学和理科还算可以，语文也不错，英语偏科到截肢了。好像高考英语考了40多分，总分150，脚踩答题卡都比这多。高考好像考了四百多分，本科就不要想了，专科好像不看成绩。</p><p>得知高考成绩时我也没啥感觉，没有考砸了崩溃那一说，觉得无所谓，专科本科上啥不是上，还是心大。爸妈建议我复读，但也完全尊重我的意见，我不想复读。</p><p>那时觉得学习好累，我的智商就到这了，再读一年还是这样，上个专科放松一下吧。我既没有鸿鹄之志，也不想卧薪尝胆，我接受自己就是个智商平平的普通人。我努力过，没成功，就认命——我可能从小就这个性格。</p><p>去哪上专科也没想法，堂哥在烟大读本科，邀请我去烟台上专科，那就去吧，正好看看大海，在这之前我没见过海。选专业也没想法，学软件开发一是因为表哥学的这个，第二个理由我没和别人说过：想有个正当理由玩电脑。</p><p>想去海边，想玩电脑。这两个闹着玩的选择，是改变我一生的开始。在烟职认识了一帮不甘寂寞、立志北漂的同学，码农又是仅有的，不看学历且高薪的职业。</p><h2 id="毕业"><a href="#毕业" class="headerlink" title="毕业"></a>毕业</h2><p>“毕业即失业”这种茫然无措我提前感受到了，2013年新年时感受最为强烈。</p><p>我们2013年毕业，2012年下半年被集体送到富士康出卖劳动力。反正在学校也不学习，在富士康还能挣点钱，一个月挣了三千多。一帮同学从富士康出来就去北漂了，去北京培训Android和Java开发，这绝对是当时最正确的选择。</p><p>手握巨款，心潮澎湃。三千多呢，够我闯出一片天的。年轻真好，有三千块钱就能满怀冲劲。我不想去培训，因为培训费用挺高的，需要贷款，万一学不会怎么办？万一学完找不着工作怎么办？</p><p>我鼓动斌哥，一起去了南京。待了一周，连个面试都没求到。2012年12月21日是传说的世界末日，我俩躺在群租床位上等着末日降临。我想着，如果真有世界末日，我这算客死他乡了。</p><p>一周后从南京直接回家了，从这时起我极度焦虑。过完年我能干嘛？回学校吗？虽然还没毕业，但学校都没人了，就剩专升本的几个同学。我甚至羡慕家里在厂子打工的发小们，他们过完年初三四就去上班了，忙碌而有目标。</p><p>我完全不知道能干嘛，茫然无措，极度焦虑。我妈说：“你去北边吧，给你算命了，去北边有贵人相助。”我不信算命，但这说的也太准了，在北京遇到了改变我一生的人——我老婆。</p><p>我决定去北京，不是因为我妈说的算命，而是因为北京有一帮同学，找他们玩玩也不错，在家实在太无聊了，而且还有三千多巨款没花完。</p><h2 id="工作"><a href="#工作" class="headerlink" title="工作"></a>工作</h2><p>在学校时通过老师介绍，做过一段时间兼职，工作内容有Java系统开发。兼职结束时，当时的程序员跟我说：“你要想干这一行，得好好学学了。”那时我对编程没什么兴趣，三年软件技术的专科学习，我连门都没入。用专业话术就是——没有编程思想。</p><p>去北京我也没打算培训，但单靠学校学的那点东西根本找不到工作。我脑洞大开想去搞文学，做图书编辑。现在回想，当时真的脑子有泡。</p><p>迷途知返，让我觉醒的有两个原因，一是同学们培训完上班后工资都好高，我当时月薪两千，他们都五六千了。二是有个同事她老公是码农，觉得我学编程的改行做图书编辑，确实脑子有泡，劝说我回归正途。</p><p>浪费了一年时间，这中间还弄了个“汉语言文学”的专升本毕业证，导致我当码农后跳槽时极为尴尬。</p><p>即使培训我也另辟蹊径，同学们学的都是Java或者Android。我去培训iOS了，2014年是iOS开发的鼎盛中期，会画页面就能月薪过万。我培训了四个月，手里连个iPhone都没有，入职了第一家公司，月薪10k。</p><p>这四个月比我在学校三年学的都多，我入门编程了。工作第一年，独立开发，通宵加班，是我最累的一年，也是我技术成长最快的一年。感谢移动互联网的风口，让我这只笨猪有机会飞起一点点。</p><h2 id="北漂"><a href="#北漂" class="headerlink" title="北漂"></a>北漂</h2><p>来北京刚开始住史各庄——10软一北漂革命根据地。2013年住群租房单间，一层没有厨卫，四四方方十平米，有个小窗户，冬天阴冷夏天潮湿。那时候天天蹬自行车去尚城上班，晚上加班到下半夜，胡拼瞎凑地给人编一些垃圾书，没成就且没意义。娱乐项目是晚上回家看七龙珠，周末休息时去逛逛永旺已是莫大的休闲。</p><p>2014年和同学合租一套群租房，有两个卧室一个客厅，门外还有专属的厨房和卫生间。这时我已迷途知返，去培训当程序员了。培训费用是贷款，这期间的生活费是靠我月薪两千做图书编辑时攒的，那时的我真没啥花销。</p><p>那时小日子过得挺潇洒，完全没有异地漂泊的孤独感。周末几个同学会聚在一起，做做饭，打打牌，看看电影，刷刷剧，去其他同学的群租房里串串门，偶尔还出去打打台球，虽然技术菜的一逼。</p><p>2015年和同学搬到回龙观，合租了一套一百多平大三居。这时已经上班当码农了，刚培训完的小白，独立负责app开发。那时没有女朋友又年轻，加起班来杠杠的。连着两天通宵加班，放地铁站的自行车丢了。</p><p>那时候没有996ICU的说法，但我也有点hold不住了。工作快一年了，也想换个工作环境。这时又遇到了我一生的贵人——我老婆。2015年6月17日，我在路灯下向她表白，她同意了。我终于不是孤家寡人了，从此迎娶白富美，走上人生巅峰。</p><h2 id="家庭"><a href="#家庭" class="headerlink" title="家庭"></a>家庭</h2><p>毕业之后，时间好像提速了，毕业7年多，来北京也7年多了。从北漂族到买房结婚安家，我太幸运了。花光了上辈子拯救银河系赢得的运气，遇到了今生的老婆大人。</p><p>我和媳妇2015年认识的，她开始住在上坡家园，和朋友合租。2016年我们搬到北回归线，租住了一套开间，养了一只金毛叫榴莲，开始了有狗子的二人世界，同年10月30日<a href="https://chenxiao.wang/2016/10/31/dinghun/">订婚</a>。2017年开始着手买房，准备结婚，结果打了一年半的<a href="https://chenxiao.wang/2018/10/07/maifangfengbo/">官司</a>。2018年4月27日领证，成为合法夫妻。重新买了新房，官司也终于尘埃落定。11月份搬到新房，我们终于有了自己的家。2019年8月25日结束恋爱长跑，步入婚姻殿堂，终于<a href="https://chenxiao.wang/2019/08/25/jiehun/">结婚</a>啦。2020年媳妇怀孕，10月17日我们的女儿<a href="https://chenxiao.wang/2020/10/17/chusheng/">暖宝出生</a>。</p><p>这些年我们经历了很多事情，也去过很多地方。成都九寨沟，西安兵马俑，<a href="https://chenxiao.wang/2016/10/18/xianggang/">香港</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2017/03/05/penglai/">蓬莱</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2017/05/28/dongdaihe/">东戴河</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2017/10/09/sanyachanglong/">三亚</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2017/10/09/sanyachanglong/">长隆</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2018/09/03/anaya/">阿那亚</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2018/09/18/hunjiazijiayou/">日照</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2018/10/14/shanghaidishini/">上海迪士尼</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2019/04/27/pujidao/">普吉岛</a>，日本大阪，北戴河。每次都是媳妇带我去见世面，我负责记录下来。这些大部分写了游记，还有拖稿没写完的，在补稿中……</p><p>我22岁来北京，30岁前在北京有房子、有老婆、有闺女。当年窝在十平米群租房里的我，绝对想不到会有今天。有时我还会想起刚到北京的那天下午，我在永旺门口溜达等同学，想着自己要在北京活出个样来。恍惚间觉得，我现在的生活是不是我臆想出来？会不会突然惊醒，时间还是2013年，我还在永旺门口溜达。有点害怕……</p><p>我有幸遇到我媳妇，我才能成为现在的自己。我珍惜现在的生活，爱媳妇，爱女儿，爱我们这个家。媳妇有时会说我对现在的生活太满意了，太安逸了。我满意现在的生活，但不满足于物质，我想有车，有更大的房子，有更多的存款。非物质上我很满意，只希望家人都健康平安。</p><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>啰嗦了这么多，还要总结点什么吗？想了很久，没想出来。算了，就这样吧。再见，年轻的自己。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;我三十了？嗯，三十了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很早之前就想着，三十岁的时候来个人生总结。真到三十这一天，好像什么也总结不出来。头发不是一天脱的，肚囊也不是一天长的，三十年也不是这几千字能描述的。但总想记下点东西，想到什么就写什么吧，就当我的三十岁回忆录，留给四十岁的自己看。&lt;/p&gt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="人生大事" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%A4%A7%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="三十岁" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记4-仨月了</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/01/17/chengzhang4/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/01/17/chengzhang4/</id>
    <published>2021-01-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:29:53.031Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>身高：65cm</li><li>体重：6.9kg</li><li>头围：40cm</li></ul><p>暖宝三个月了，小家伙真是长的飞快。</p><p>我们已经学会翻身了，每次都非常努力，使劲都使急眼了才艰难的翻过来。现在还只能从左侧翻身，右侧还不会。等满四个月的时候，估计能很灵活的翻来翻去了。</p><p>这几天暖宝作息十分规律，吃完奶玩一个小时，睡一小觉，再吃奶，再玩，再睡……看娃真的很辛苦，有这么个天使暖宝真的轻松多了。晚上睡觉也很省心，但是睡的比较晚，每次都11点左右，一觉能睡到第二天早上。晚上哄睡，偶尔贼哇乱叫一两声，还是蛮省心的。</p><p>暖宝躺着玩的时候就啃自己的小拳头，有一次正啃着伸了手指头，把自己抠恶心了。啃够了小拳头就挠脑袋，脑皮老痒，一眼看不住就挠了一道子，有时候都挠血印了。那几根稀稀拉拉的头发，再挠就谢顶了。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11421610852194_.pic.jpg" alt="三个月的小暖宝"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;身高：65cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体重：6.9kg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;头围：40cm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;暖宝三个月了，小家伙真是长的飞快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经学会翻身了，每次都非常努力，使劲都使急眼了才艰难的翻过来。现在还只能从左侧翻身，右侧还不会
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="三个月" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E4%B8%89%E4%B8%AA%E6%9C%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记3-学会翻身啦</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/01/14/chengzhang3/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/01/14/chengzhang3/</id>
    <published>2021-01-14T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:30:01.735Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>暖宝带给我们的惊喜真是层出不穷，还差三天满三个月，暖宝今天能自己翻身了，之前是拽着她小手能借力翻身。今天妈妈和姥姥在看电视，一回头看她自己已经翻过来了。</p><p>有幸下午拍到她自己翻身的视频，也是因为在沙发上有个斜坡，但也是我们暖宝自己努力翻过来的！暖宝太棒了！</p><p>她一直都遥遥领先，媳妇的孕妈群里有小孩5个月了，身高体重和暖宝一样，暖宝才不满3个月。暖宝也不爱哭，特别爱说话，你要是和她对话，她能咿咿呀呀说个不停，小婴语一套一套的。</p><p>今天差点学会了两个技能，差点就会叫爸爸了。晚上逗她说话，让她喊爸爸。真的喊了两次：“ba～ba～”相当标准了，老父亲的小心脏好激动啊！</p><video  width="100%" height="auto" controls>   <source src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/163903.MP4"> </video>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;暖宝带给我们的惊喜真是层出不穷，还差三天满三个月，暖宝今天能自己翻身了，之前是拽着她小手能借力翻身。今天妈妈和姥姥在看电视，一回头看她自己已经翻过来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有幸下午拍到她自己翻身的视频，也是因为在沙发上有个斜坡，但也是我们暖宝自己努力翻过来的！暖宝太棒了！&lt;/p
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="翻身" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E7%BF%BB%E8%BA%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记2-黏鼻涕合集</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/01/12/chengzhang2/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/01/12/chengzhang2/</id>
    <published>2021-01-12T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:30:10.320Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>暖宝出生第二天就有鼻塞，现在即将满三个月了，早上经常能吸出来一大坨黏鼻涕，这么点小鼻孔咋装得下这么多鼻涕的？留几张鼻涕靓照。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11361610459592_.pic_hd.jpg" alt=""></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11341610459560_.pic.jpg" alt=""></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11381610460119_.pic.jpg" alt="2020.12.21"></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11351610459582_.pic.jpg" alt="2021.01.04"></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11411610549138_.pic.jpg" alt="2021.01.05"></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/image-20210112215114964.jpg" alt="2021-01-10"></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11401610549040_.pic.jpg" alt="2021.01.12"></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11391610546219_.pic.jpg" alt="2021.01.13"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;暖宝出生第二天就有鼻塞，现在即将满三个月了，早上经常能吸出来一大坨黏鼻涕，这么点小鼻孔咋装得下这么多鼻涕的？留几张鼻涕靓照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="鼻涕" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E9%BC%BB%E6%B6%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记1-满两月了</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2020/12/17/chengzhang1/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2020/12/17/chengzhang1/</id>
    <published>2020-12-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T14:30:19.404Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>身高：62cm</li><li>体重：5.96kg</li></ul><p>今天我们暖暖满两月了，小家伙真是一天一个样。</p><p>个头长的挺快，出生时就高57cm，两个月长了5cm，哥哥们的衣服都穿不下了。今晚我还说：“这以后至少得1米9。”妈妈直白瞪我：“你可闭嘴吧。”妈妈一直担心你长太高，可是高个子美女多好呀。</p><p>暖宝最近会乐了，两个眼睛弯弯，嘴角上翘，太可爱了。吃奶会乐，睡醒了会乐，看见小鱼哥哥会乐，捏捏脸会乐，真是个快乐的小天使。</p><p>暖暖绝对的天使宝宝，满月就能睡整宿觉了，不用妈妈半夜起来喂奶、哄睡。“暖暖”这个名字起的太贴切了，真是很贴心的小暖宝。而且睡觉的时候都不拉臭臭，爱干净。</p><p>暖暖现在有时候两三天不拉臭，能攒肚了。拉的臭臭跟南瓜粥似的，金黄金黄的，闻起来一股子酸臭味。好像已经拉妈妈身上两次了，哈哈哈。</p><p>今天和妈妈聊天，妈妈说：“回不到以前了，用我的青春换了暖暖。”我说：“不换暖暖青春也留不下，换来了暖暖岂不是赚大了。”“嗯嗯，赚大了！”有了你这个小家伙，什么都值了。</p><p>暖暖，健康快乐的长大吧。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11201610178565_.pic.jpg" alt="萌娃"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;身高：62cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体重：5.96kg&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今天我们暖暖满两月了，小家伙真是一天一个样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个头长的挺快，出生时就高57cm，两个月长了5cm，哥哥们的衣服都穿不下了。今晚我还说：“这以后至少得1米9。”妈妈直白
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="两个月" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E6%9C%88/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
