<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>喵汪吱家</title>
  
  <subtitle>喵～汪～吱吱吱～</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://chenxiao.wang/"/>
  <updated>2021-05-17T16:07:15.087Z</updated>
  <id>http://chenxiao.wang/</id>
  
  <author>
    <name>MIAO&amp;WANG</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记12-7个月</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/05/17/chengzhang12/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/05/17/chengzhang12/</id>
    <published>2021-05-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T16:07:15.087Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>身高：72.5cm</li><li>体重：8.8kg</li><li>头围：43.5cm</li></ul><p>今天暖宝7个月了。比上个月身高长了1.5cm，体重多了0.1kg，头围没有变化。还是身高长的最快，在身高记录的曲线图里，一直是擦着身高范围的最上边缘，这大个子，要抱不动了。</p><h2 id="会叫爸妈了"><a href="#会叫爸妈了" class="headerlink" title="会叫爸妈了"></a>会叫爸妈了</h2><p>这一个月的变化很大，会叫爸、妈了！念念不忘，必有回响。教了6个多月，喊了她6个多月的“爸妈”，暖宝终于有回馈了。</p><p>暖宝喊妈妈是在4月22日，媳妇说她偶尔会喊一声，有时清楚有时模糊，但嘴形很标准。说实话，有点吃醋了。在五一我带娃的五天里，不遗余力地教她喊爸爸。结果人没搭理我，整个假期一句没喊。</p><p>后来有一天下班回来，妈说：暖宝一天叫了好几次爸。真的？我这心呐，瞬间就有点遭不住了。赶紧抱她，让她喊一声听听，结果还是没搭理我。</p><p>从这以后，暖宝确实会叫爸妈了。每次都是一个字蹦——“爸”、“妈”，叫的很清楚，辨识度很高。但还不能区分爸、妈的区别，有时对着我喊“妈”，对着妈妈喊“爸”。</p><h2 id="更认人了"><a href="#更认人了" class="headerlink" title="更认人了"></a>更认人了</h2><p>暖宝很早就能认人了，这一个月更能认人了。有时我下班到家，她会瞅着我等我抱她。我要是先去洗手，她会开始哭。面对的暖宝这样，除了快去抱她还能干嘛。</p><p>有时我会边洗手，边看着她跟她说话。她会冲着你乐，稍微等你一会儿。有时不想暖宝太着急，我直接抹两把消手液，根本来不及洗手。</p><p>早上也是，有几天我早上要去上班，跟暖宝拜拜。她估计知道我要走了，开始撇嘴要哭。我得回去抱她一会儿，跟她说：“爸爸要去上班了，你跟姥姥姥爷在家玩，爸爸下午就回来。”这时我再走，她会好很多。</p><p>妈妈更甚，每次妈妈下班都必须第一时间抱她。有几次带暖宝接妈妈下车，暖宝会愣愣地看妈妈半天，好像是不敢相信在外面也能碰到妈妈。妈妈要是没抱她，肯定开始撇嘴了。</p><p>之前暖宝还分不清大姨和妈妈，暖宝认生，刚开始姥爷抱她都不行。但是见面更少的大姨抱她却没事，可能是会把大姨认成妈妈。现在不行了，前几天见到大姨，抱一会儿可以，转头看到妈妈就不让抱了。</p><h2 id="能站立了"><a href="#能站立了" class="headerlink" title="能站立了"></a>能站立了</h2><p>暖宝扶着东西能站起来了，而且能走了。</p><p>在她的小围栏里、或者小床里、窗户边，她都能扶着这些边，独立站起来，而且一边扶着一边还能走。现在一只手扶着能非常稳，两手倒换也非常熟练。</p><p>暖宝醒了也不会哭闹，醒了就自己扶着小床栏杆站起来，看着我俩。有几次我醒了睁眼一看，她扶着栏杆正看着我呢。为此把小床都升高了，原来的栏杆高度已经拦不住她了。</p><p>媳妇打赌，暖宝9个月就能牵着手走路了，咱们拭目以待！</p><h2 id="差点掉床下了"><a href="#差点掉床下了" class="headerlink" title="差点掉床下了"></a>差点掉床下了</h2><p>5月16号，就昨天下午。</p><p>暖宝在大床上爬来爬去，我叠了几件衣服要放到衣柜里，有衣服有床单。当我把床单放到下面，起身看暖宝，她已经接近床边了。这时我还没太在意，想随手放完衣服回去抱她。</p><p>大床和我之间隔着她的小床，我眼看着暖宝又向前爬了一步。抬手要放的衣服也没放，两步迈过去。这时暖宝又爬了一步，手按空了，一下子掉下去。我急忙按住她的后背。</p><p>小床没紧贴大床，中间有个二十公分的空隙。我救晚了，暖宝的上半身还是掉在空隙里了。脑袋磕在小床上了，都磕红了。还有一道划痕，可能是被自己指甲划的。</p><p>万幸没有掉下去，要是脑袋磕地板上就危险了。暖宝哭的撕心裂肺，磕疼了，也吓着了。是爸爸没看好你，对不起。</p><p>哭了没两分钟就好了，暖宝太坚强了。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11771621267427_.pic.jpg" alt="7个月称体重"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;身高：72.5cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体重：8.8kg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;头围：43.5cm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今天暖宝7个月了。比上个月身高长了1.5cm，体重多了0.1kg，头围没有变化。还是身高长的最快，在身高记录的曲线图里，一直是擦着身高范围的
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爸爸童年时听的故事</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/04/18/gushi/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/04/18/gushi/</id>
    <published>2021-04-18T08:10:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-18T08:12:04.820Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（<em>很久以前就有这想法，回忆一下我小时候，爸给我讲过的那些故事。现在应该不会再给暖宝讲这些了吧？毕竟现在可选的故事太多了。但记下来，等暖宝大了自己看看她爸小时候都听了些啥故事，那也很有趣。</em>）</p><h2 id="太阳、蚂蚱菜和蚯蚓"><a href="#太阳、蚂蚱菜和蚯蚓" class="headerlink" title="太阳、蚂蚱菜和蚯蚓"></a>太阳、蚂蚱菜和蚯蚓</h2><p>（<em>这是在后羿射日这个传说中的一个小故事，我爸讲给我听的。</em>）</p><p>在很久很久前，后羿射日。嗖嗖嗖……等射的就剩最后一个太阳时，这颗幸存太阳吓坏了，偷偷躲在蚂蚱菜底下了（<em>故事很富有浪漫主义色彩，大太阳是咋能躲在野菜底下的？</em>）。</p><p>好巧不巧，被蚯蚓看到了，蚯蚓伸长脖子吱吱的叫（<em>蚯蚓到底会不会叫？小时候在老家，夏天的晚上总能听到吱吱的虫鸣，不是蛐蛐蝈蝈，爸爸告诉我是蚯蚓在叫，我一直不太相信。故事很严谨，太阳藏在蚂蚱菜底下，天就黑了，所以蚯蚓出来引颈高歌。</em>），这要是被后羿听到，那太阳就危险了。</p><p>好在后羿没有注意这边的动静，就这样，最后这颗太阳逃过一劫。</p><p>从此，太阳为报蚂蚱菜的救命之恩，从来不晒死它们。蚂蚱菜即使被拔掉，在太阳底下晒很长时间，也只是蔫一些，有点水就能活过来。这是太阳在照顾它。</p><p>蚯蚓就惨了，只要被太阳看到，立刻晒成干。</p><p>（<em>这故事还有个后传……之前我把两个故事合在一起说给晓听来着</em>）</p><p>葱和蚂蚱菜比赛谁更抗晒，比了很久不分胜负。葱出主意，脱一层衣服继续比。结果很明显，蚂蚱菜就一层膜，脱了之后马上被晒成干了，葱多少层皮啊，扒个一两层完全没影响。这是一棵阴险狡诈的葱。</p><h2 id="伍子胥和蝲蝲蛄"><a href="#伍子胥和蝲蝲蛄" class="headerlink" title="伍子胥和蝲蝲蛄"></a>伍子胥和蝲蝲蛄</h2><p>（<em>这是历史典故里的一个小故事，也是我爸讲给我听的。</em>）</p><p>话说当年伍子胥逃难，被楚国官兵捉拿。伍子胥逃到一片农田里，看到一位老农在耕田。伍子胥向老农求救，老农让他躺在地上，用犁地翻起来的土盖住了他（<em>这故事也颇具浪漫主义色彩</em>）。</p><p>一会儿官兵追到了，四处找他。这时，盖在伍子胥身上的泥土里有一只蝲蝲蛄，钻出了土高声叫道：“在这里，在这里，在这里……”（<em>好像真有一种草虫叫声类似“在这里”，不知道是不是蝲蝲蛄。蝲蝲蛄肯定会叫，有句俗话：“听蝲蝲蛄叫，还不种庄稼了？”</em>）</p><p>幸好官兵没有听到（<em>官兵和后羿的耳朵都不怎么好使</em>），继续向前追去了。</p><p>伍子胥从土里出来，抓住蝲蝲蛄，恨它刚才告密，一下子将它的头揪掉了，扔在地上。转念一想，若不是刚才蝲蝲蛄将土钻出一个洞供自己喘气，现在恐怕也憋死了，再说自己也没有被官兵抓走。</p><p>伍子胥将蝲蝲蛄的头和身子拿起来，用一根小木刺连在一起，放在地上，奇迹发生了，蝲蝲蛄活了，出溜出溜爬走了。从此以后，蝲蝲蛄的脖子里都有一根小骨刺，这是伍子胥放进去的。</p><p>（<em>每讲一次这个故事，都要揪一只蝲蝲蛄，看到脖子里确实有一根小骨头，惊叹这故事太科学了。遗憾的是，不能像伍子胥一样，把头给接回去。少听故事，保护蝲蝲蛄。</em>）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;（&lt;em&gt;很久以前就有这想法，回忆一下我小时候，爸给我讲过的那些故事。现在应该不会再给暖宝讲这些了吧？毕竟现在可选的故事太多了。但记下来，等暖宝大了自己看看她爸小时候都听了些啥故事，那也很有趣。&lt;/em&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;太阳、蚂蚱菜和蚯蚓&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日常小事" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E5%B0%8F%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="故事" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记11-半岁了</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/04/17/chengzhang11/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/04/17/chengzhang11/</id>
    <published>2021-04-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-18T00:16:35.746Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>身高：71cm</li><li>体重：8.7kg</li><li>头围：43.5cm</li></ul><p>今天暖宝6个月，满半岁了。比上个月身高长了2cm，体重多了1斤，头围多了1.5cm，棒棒哒。</p><p>现在请来鉴赏暖宝的创作，这是一位年仅6个月的宝宝，率性而为，噼里啪啦一顿敲键盘，献给这世界的第一篇创作。</p><hr><p>$$</p><p> f</p><p>vvDz、xdxd5fc vvv、</p><p>「」“</p><p>‘<code>/    …]=\</code></p><p>\f</p><p>d</p><p><code>]\</code></p><h4 id="f"><a href="#f" class="headerlink" title="f"></a>f</h4><p>\</p><p>««<br>})(((L……i8</p><p>小98i</p><p>87小98i®<br>$$<br>i8lo;p[;’=’=-/≈≥/<br>$$</p><hr><p>是密文？是代码？还是公式？以爸爸的悟性，还不能完全参透其中的奥妙。有好几个$，是让爸爸多赚钱的意思吗？还有好几个i8，8i，是爱爸、爸爱的意思吗？不愧是爸爸的小棉袄，贴心。妈妈会吃醋了吧？😜</p><p>这是今晚看爸爸在写“暖宝成长记”，非得爬过来敲几下。对着键盘就是一顿噼里啪啦，非常有范。等你长大了，给爸爸讲解一下，这都写了些啥。</p><p>上个月还说不会爬，5个半月的时候就会了，现在已经能爬的嗖嗖嗖的了。还是在追手机时爬的最快，还有在地毯上老是爬到边上扣地毯的边。现在会爬已经看不住了，一眼没看着，就爬去找拖鞋了。</p><p>半岁的暖宝可可爱爱，除了会爬，现在可会撒娇了，掌握撒娇新技能——撇嘴。小嘴嘟着，下嘴唇长长的伸出来，眉头皱着，嗯～嗯～嗯～开始委委屈屈的小样，有时候还能哭出几滴小眼泪，别提多会了。</p><p>而且撇嘴都成互动技能了，妈妈问：“怎么撇嘴来？”暖宝就停下动作，嗯～嗯～开始表演“撇嘴撒娇”。等长大了，得是个多会撒娇的软妹子呢？</p><p>暖宝，你都半岁了，再过这么长的时间，你就一周岁了，该抓周了。时间过得好快。</p><p>暖宝，快快乐乐健健康康长大吧。😘</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/242681618671414_.pic.jpg" alt="一心搞创作的暖宝"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;身高：71cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体重：8.7kg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;头围：43.5cm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今天暖宝6个月，满半岁了。比上个月身高长了2cm，体重多了1斤，头围多了1.5cm，棒棒哒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在请来鉴赏暖宝的创作，这是一位年仅
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记10-三小段</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/04/01/chengzhang10/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/04/01/chengzhang10/</id>
    <published>2021-04-01T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-01T14:13:20.340Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇记录了三个小段：暖宝和榴莲、暖宝和爸爸、暖宝自己。</p><h2 id="榴莲生日了"><a href="#榴莲生日了" class="headerlink" title="榴莲生日了"></a>榴莲生日了</h2><p>今天4月1日愚人节，也是榴莲的5岁生日，榴莲今年过生日没有蛋糕吃了。榴莲是暖宝的“哥哥”，爸爸和妈妈养的一只金毛。去年8月份将榴莲送到爷爷奶奶家了，算起来有8个月了。</p><p>从2016年爸爸妈妈把榴莲接回家，他一直陪着我们，在暖宝没来之前，他就是我们的孩子。有暖宝了，榴莲托付给爷爷奶奶照顾。他在爷爷奶奶家会生活的更好，有更大的院子跑，有馒头米饭吃，不用再憋尿，不用再上下楼。</p><p>榴莲应该也会想爸爸妈妈，他知不知道有个小妹妹了呢？暖宝，你老看妈妈手机，妈妈手机屏幕上还是榴莲的照片，你肯定会喜欢榴莲的吧。</p><p>暖宝，等你大一点，爸爸妈妈带你回爷爷奶奶家，去看看爷爷奶奶，看看榴莲哥哥。</p><h2 id="爸爸桑心了"><a href="#爸爸桑心了" class="headerlink" title="爸爸桑心了"></a>爸爸桑心了</h2><p>爸爸最近有点桑心——因为暖宝不让爸爸哄睡了。</p><p>现在暖宝每天都是吃着妈妈的奶睡着，爸爸再把你放到小床上。倒是省心了，不用抱着哄睡。但有时候放小床失败，醒了。爸爸就得抱着哄睡觉。</p><p>之前你能安安稳稳趴在爸爸怀里睡觉，即使不想睡哭闹了，也会待在爸爸怀里。现在不是了，你不让爸爸抱，推爸爸、打爸爸，拧着身子往外挣。甚至把你放在小床上，都比在爸爸怀里安稳。</p><p>白天爸爸抱你挺好的，就是晚上哄睡时不行了，是不是爸爸抱你太少了？反正是有点桑心，你跟爸爸不亲了。今天和妈妈说这事，妈妈说：“她本来就跟你不亲，大了才跟你亲。”</p><p>同样桑心的还有姥爷，姥爷抱你，也会被推、被打。</p><p>男人都不招你待见。</p><h2 id="添新技能了"><a href="#添新技能了" class="headerlink" title="添新技能了"></a>添新技能了</h2><p>暖宝最近添新技能——会爬了！虽然爬的还不顺溜，但在自己的努力下能慢慢往前移动了，特别是前面有手机的时候。</p><p>手机对小孩真是有很奇妙的吸引力，沫沫6个月的时候为了要手机着急喊道：“拿来！”，你现在看到手机就去抓。哪怕手机屏幕不亮，你也很想要，拿到手就放嘴里啃。</p><p>难道是现代人依赖手机已影响到基因里了？导致几个月的小宝宝对手机就有浓厚的兴趣。或者是我们在照顾你时，经常看手机，在你的意识里：“这个小黑盒子这么好吗？为啥粑粑麻麻老看它？我也要看看。”</p><p>除了会爬，翻身更加熟练了，都能打滚了。你自己在小床睡觉，早上能翻身躺着睡，一晚上能翻来覆去翻好几次。而且经常睡到半夜，哇的哭了，哭一两声继续睡，是做噩梦了吗？</p><p>现在坐着也稳当多了，自己握着小脚，坐着啃，别提啃的多香了。</p><p>5个半月了，时间过得真快。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这篇记录了三个小段：暖宝和榴莲、暖宝和爸爸、暖宝自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;榴莲生日了&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#榴莲生日了&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;榴莲生日了&quot;&gt;&lt;/a&gt;榴莲生日了&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天4月1日愚人节，也是榴莲的5岁生日，榴莲今
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记9-吃辅食</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/03/26/chengzhang9/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/03/26/chengzhang9/</id>
    <published>2021-03-26T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-27T08:03:59.571Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天中午，暖宝人生中第一次吃辅食。表现令人惊讶，吃的非常好。</p><p>妈妈用40ml奶给泡的米粉，放在小碗里，用小勺喂着吃。表现完全不像第一次吃，勺到舔净。还特别着急，早早的张嘴等着，甚至要自己下手去拿。之前看我们吃东西，就特别想要，这次终于能吃到除了奶之外的食物了。</p><p>吃完第二天拉屎就有臭味了，吃奶时拉的屎都是酸的，加辅食了以后拉屎该臭了。第二天中午直接用的勺喂的，勺后面有个软瓶，一捏辅食直接到勺里了。暖宝吃的更嗨了，她都嫌这个太慢，是不如之前吃奶嘬起来快。</p><p>暖宝真的特别省心，记得给宝宝写的第一篇日记<a href="https://chenxiao.wang/2020/02/07/yunqiriji1/">《给未来宝宝的日记1-初识》</a>里立了个flag，宝宝到底会不会省心？今天可以把这个flag拔了吧，暖宝真的超级无敌、非常特别省心！完全是骗我们要老二的节奏，这么省心的宝宝，谁不想多要几个。</p><p>妈妈说：老大省心，老二就费神。是吗？要不要期待一下。</p><video  width="100%" height="auto" controls>   <source src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/1616832158809850.mp4"> </video>　]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今天中午，暖宝人生中第一次吃辅食。表现令人惊讶，吃的非常好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈用40ml奶给泡的米粉，放在小碗里，用小勺喂着吃。表现完全不像第一次吃，勺到舔净。还特别着急，早早的张嘴等着，甚至要自己下手去拿。之前看我们吃东西，就特别想要，这次终于能吃到除了奶之外的食物了。
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记8-五个月</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/03/17/chengzhang8/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/03/17/chengzhang8/</id>
    <published>2021-03-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-17T15:33:43.407Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>身高：69cm</li><li>体重：8.2kg</li><li>头围：42cm</li></ul><p>这是什么情况？暖宝你的身高、头围和上个月相比没变化啊！也可能是上个月量的不准。但这个月长肉是毋庸置疑的，已经变小粗腿了，小脸蛋也胖嘟嘟了，妈妈说：眼睛都胖的变小了。有一个好的变化，发量变多了，明显浓密了一些，即将摆脱小秃头危机。</p><p>暖宝五个月了，之前学会的技能愈发熟练了。翻身已经能随心所欲了，但还只限于向左翻。更加认人了，妈妈上班一个月了，妈妈在家时找妈妈，妈妈上班了就找姥姥。姥爷抱着不乐意，爸爸抱也得看心情。</p><p>现在能自己扶着沙发站一下了，别人扶着自己能迈步，虽然颤颤巍巍，但也有那么点走路的意思。你现在可还不会爬，不会坐呢！难道直接学走？爸爸小时候就不会爬，先会坐后会走，暖宝随爹。</p><p>现在也能自己坐一会儿，马上就会歪在一旁。昨晚坐着磕了，暖宝人生第一磕。爸爸抱你在地毯上练坐，爸爸一时疏忽，你一下子歪在一旁，脑袋磕在地毯上，嘭的一声。你愣了0.1秒，哇的就哭了。其实磕的不严重，但也吓了一大跳。</p><p>这哭的真是悲痛欲绝，一边抽泣一边哇哇哭，太委屈了。爸爸一直在跟你道歉，你坚决不让爸爸抱，看到爸爸就撇嘴，那意思就是让爸爸滚远点，怎么看的孩子。</p><p>晚上你可能要惩罚爸爸，凌晨3点醒了。妈妈凌晨1点吸完奶失眠了，第二天还要早起上班，迷迷糊糊得赶紧补觉。你在妈妈怀里吃了两次奶，爸爸睡的五迷三道抱你哄睡，凌晨4点半你终于睡了。爸爸妈妈尝到了养吃夜奶的小宝宝是多么辛苦。</p><p>关键17号你还要打疫苗，晚上折腾了一番早上自然不醒。爸爸都差点睡过了，快8点了把你弄醒吃了点奶，和姥姥带你去打疫苗。你打针倒是没怎么哭，哭了两声就算了，远没有昨晚哭的惨烈。</p><p>妈妈上班一个月了，白天只能姥姥姥爷照顾你，暖宝你真的很乖很优秀。妈妈上班很辛苦，姥姥姥爷照顾你也很辛苦，希望暖宝健康快乐成长。</p><video  width="100%" height="auto" controls>   <source src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/1615995051181769.mp4"> </video>　]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;身高：69cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体重：8.2kg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;头围：42cm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这是什么情况？暖宝你的身高、头围和上个月相比没变化啊！也可能是上个月量的不准。但这个月长肉是毋庸置疑的，已经变小粗腿了，小脸蛋也胖嘟嘟了，妈妈说：眼
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>经典语录（六）</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/03/06/jingdianyulu6/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/03/06/jingdianyulu6/</id>
    <published>2021-03-06T02:34:04.000Z</published>
    <updated>2021-03-05T17:26:45.350Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>开车去产检，我说：“真晒。”晓没听清：“真帅？看见什么了？真帅。”我说：“看见镜子了。”“哎呦，那镜子得崩了。”“颜值爆表把镜子崩了吧。”“得了吧，镜子崩了给你剌个双眼皮。”</p></li><li><p>我放了几个很臭的屁，我说：“人为什么要放屁啊？太臭了。”晓说：“那你打嗝好了。”“……”</p></li><li><p>“我这一天天在家混吃——等生”一位孕妇对自己的现状评论，十分到位！</p></li><li><p>我说：“马上快结婚一周年了，时间真快。一周年以后咱们就是老夫老妻了。”晓说：“老夫少妻。”</p></li><li><p>开车回家的路上，晓看到一片白色的云彩，说：“我的白马王子会不会踩着七彩祥云来娶我。”“拉倒吧，你白马王子在踩油门呢。”</p></li><li><p>晓说：“你说咱们宝宝是小耗子，我是汪，你是喵，以后得怕你。”我说：“所以啊，以后你就别狗拿耗子多管闲事。哈哈哈哈……”</p></li><li><p>宝宝叫暖暖，妈妈说：“宝宝的小手好凉。”“来，让爸爸暖暖暖暖的小手。”</p></li><li><p>给晓递勺子，从勺子上传来一股静电。我说：“你怎么这么多电呢。”晓说：“是你身上的电，你碰哪都有电，我就碰你有电。”我说：“说明你就对我来电。”“那你是对啥都来电是吗？”“……”</p></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;开车去产检，我说：“真晒。”晓没听清：“真帅？看见什么了？真帅。”我说：“看见镜子了。”“哎呦，那镜子得崩了。”“颜值爆表把镜子崩了吧。”“得了吧，镜子崩了给你剌个双眼皮。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;我放了几个很臭的屁，我说：“人为什么要放屁啊？
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="经典语录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E7%BB%8F%E5%85%B8%E8%AF%AD%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="经典语录" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E7%BB%8F%E5%85%B8%E8%AF%AD%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记7-天使宝宝</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/02/24/chengzhang7/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/02/24/chengzhang7/</id>
    <published>2021-02-24T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-24T15:35:08.974Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们一直称暖宝为天使宝宝，因为她太多表现像小天使一样，太暖心了。</p><p>之前说过，暖宝刚满月就能睡整宿觉了。其实没满月的时候也能整宿不醒，怕她饿着都是叫起来吃奶，满月了就不再叫她了。暖宝不吃夜奶，就有机会整存粮，四个月存整整一冰箱的奶。</p><p>很少有小婴儿能睡一整宿觉，不吃夜奶，不换尿不湿的吧？我们暖宝就可以。</p><p>作为暖宝的爸爸妈妈，超级幸福。硬要蛋挞里挑骨头，就是暖宝睡得比较晚，每晚得11点左右睡，睡之前得抱着哄一个或半个小时。相比较半夜起来折腾，这根本不算啥。有时候能到12点才哄睡着，最晚记录是年三十，凌晨2点半才睡。</p><p>我记得有个周六晚上，媳妇睡了，我哄暖宝睡觉。想着早早把她哄睡了，我能打把游戏。结果她无论如何就是不睡，一直到12点多终于睡着了。我玩游戏的兴致也被磨没了，玩了半个小时草草收场睡觉了。第二天我十分委屈：“我昨晚就玩了半个小时。”把媳妇乐坏了：“暖宝就不想让你玩游戏。”</p><p>22号媳妇开始上班了，上班忙一天挺累的，晚上要是再哄她到十一二点睡觉，是挺辛苦的。暖宝再次表现天使宝宝！22号晚上，她神奇般的9点就睡着了，而且没醒，一觉到天亮。这在之前是绝无仅有的，再早也得10点睡。上班累了一天的媳妇，早早滴、美美滴睡了个好觉。</p><p>23号晚上，我和媳妇说：“今晚能不能和昨晚似的9点就睡。”媳妇说：“不敢奢望。”结果真9点多就睡了！太天使了！暖宝，你是知道妈妈上班辛苦，所以才早早睡觉，让妈妈也能早休息吗？</p><p>暖宝，你太天使了，做你的爸爸妈妈好幸福，爱你！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;我们一直称暖宝为天使宝宝，因为她太多表现像小天使一样，太暖心了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前说过，暖宝刚满月就能睡整宿觉了。其实没满月的时候也能整宿不醒，怕她饿着都是叫起来吃奶，满月了就不再叫她了。暖宝不吃夜奶，就有机会整存粮，四个月存整整一冰箱的奶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很少有小婴儿能
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记6-四个月</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/02/17/chengzhang6/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/02/17/chengzhang6/</id>
    <published>2021-02-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-17T15:28:16.160Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>身高：69cm</li><li>体重：7.6kg</li><li>头围：42cm</li></ul><p>不知不觉四个月了，比上个月长高了4厘米，重了0.7公斤，头围长了2厘米。个头长的是真快，身高已爆表，提示个头偏高。体重正常，不胖，现在还穿小号尿不湿，以后绝对是高挑女神范。</p><p>暖宝越长越漂亮，不笑时像爸爸，笑起来像妈妈。她遗传了我俩的优点，比我俩小时候都漂亮，颜值这块我们是牢牢把握住了。</p><p>这段时间刚好是过年，是暖宝过的第一个春节。今年在姥姥家过的年，家里人太多，暖宝可能有点认生，年三十晚上无论如何就是不睡，贼哇乱叫哭的那叫一个惨烈。真是陪爸爸妈妈守岁了，一直到凌晨2点半才在妈妈怀里睡着了。这一晚上把妈妈折腾坏了。</p><p>现在翻身已经非常熟练了，还是习惯向左翻，偶尔向右翻过一次。开始趴着往后褪了，姥姥说：“学爬先学褪。”估计用不了多长时间就会爬了。</p><p>现在迷恋上吃手了，之前老是吃拳头，现在可以吃一两根手指头，嘬大拇指嘬的最香了，嘬着嘬着就能睡着。</p><p>妈妈快要上班了，暖宝离不开妈妈，妈妈也离不开暖宝。现在暖宝看不到妈妈就找，找不到就哭。我抱她都得她心情好的时候，闹起来只能妈妈抱才行。等妈妈上班了，姥姥在家看着，估计得很长一段时间，妈妈和暖宝才能适应。</p><p>为了锻炼妈妈上班后暖宝能乖乖吃奶瓶，现在就尽量给她吃奶瓶了。暖宝太棒了，奶瓶吃的非常好。越是这么天使，妈妈越不忍心离开她。</p><p>暖宝，愿你健康快乐的成长。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11471613741860_.pic.jpg" alt="可可爱爱妈妈和可可爱爱暖宝"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;身高：69cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体重：7.6kg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;头围：42cm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;不知不觉四个月了，比上个月长高了4厘米，重了0.7公斤，头围长了2厘米。个头长的是真快，身高已爆表，提示个头偏高。体重正常，不胖，现在还穿小号尿不湿
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记5-一百天</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/01/25/chengzhang5/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/01/25/chengzhang5/</id>
    <published>2021-01-25T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-17T15:28:33.745Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2021年1月25日，暖宝一百天了！时间过的真快，小家伙长的也快。</p><p>年关将近，最近国内疫情又严重了（国外一直很严重）。暖宝百天也没什么仪式感，爸爸妈妈也没给暖宝准备礼物，这爸妈当的。满月时办过一场满月宴，请了姥姥姥爷这边要紧亲戚，爷爷奶奶那边离得太远，家里又有事也没赶过来。等明年疫情过了，暖宝大一点，带她回去看爷爷奶奶。</p><p>百天带暖宝去照了百天照，还有姥姥姥爷一起。照相的地方离家不远，在北站那边。早上八点多过去，在路上暖宝就睡着了。到了照相馆还一直睡，只要出去玩暖宝就特爱睡觉，躺在宝宝车里能睡一路。</p><p>暖宝百天照有三套衣服，还有一套我们一起合影的。小家伙早上起太早，多亏睡了个回笼觉，一早上的照相任务总算盯下来了。</p><p>三套衣服，我们给选了一套黄色的，一套国潮，一套小鹿。暖宝很爱笑，但是也得看心情。不想笑的时候，无论怎么逗她，都是一副愣愣瞌瞌的表情。想笑的时候，跟她呀一声，眼睛都能弯成一条缝，能乐出声。</p><p>暖宝一直都不爱哭，不论是刚睡醒，还是饿了想吃奶，除了晚上哄睡时哇哇两声，其他时候很少哭。倒是挺能说，有时候呀呀呀地都能跟你理论起来，这以后肯定是个不吃亏的主。</p><p>小家伙被迫营业，被照相馆阿姨摆弄来摆弄去，多亏暖宝硬实。三套衣服拍摄姿势都一样，先躺着，再坐着，最后趴着，一套拍下来也是挺累。</p><p>拍完两套衣服就有点不耐烦了，其实是饿了，吃完奶再度营业。最后趴着的姿势还等了半个小时拍的，是怕她吐奶，结果还是吐了一口。暖宝现在翻身特别溜，一眼看不到就翻过来了。吃完奶翻身很容易吐奶，她还挺爱吃完奶翻身的。</p><p>最后是全家人一起拍，选了一套黑色体恤。暖宝自己拍完，还得和爸爸妈妈、姥姥姥爷拍，也真是辛苦了。除了让笑的时候不爱配合了，也没哭没闹，暖宝真棒。</p><p>照片拍完，最后还给录了一段小视频，我和媳妇抱着暖宝，尬聊了一些。等暖宝大了看这段，不知啥感觉。估计也没啥感觉，记录她成长的照片视频太多太多了。</p><p>现在拍照录像太方便了，几乎能记录一个孩子每一天的样子。不像我们小时候，我的婴儿时期只有一张百天照，这张照片和现在的暖宝太神似的，不愧是我的崽。</p><p>等暖宝这一代长大了，他们渴望的应该不是能够回忆孩提时代的一张照片，而是怎么销毁爸妈给拍的几百G的黑历史。我这个老父亲估计更遭恨，不仅有照片，还有文字记录，比如：<a href="https://chenxiao.wang/2021/01/12/chengzhang2/">《黏鼻涕合集》</a>哈哈哈哈……</p><p>拍完照暖宝都累坏了，放在婴儿车就睡着了。我们一路走到呷哺，吃了一顿火锅，又走回家。暖宝在车上睡了一路，真是太辛苦暖宝了。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11451612108246_.pic_hd.jpg" alt="暖宝太像爸爸了！！！"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;2021年1月25日，暖宝一百天了！时间过的真快，小家伙长的也快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年关将近，最近国内疫情又严重了（国外一直很严重）。暖宝百天也没什么仪式感，爸爸妈妈也没给暖宝准备礼物，这爸妈当的。满月时办过一场满月宴，请了姥姥姥爷这边要紧亲戚，爷爷奶奶那边离得太远，家里又有
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的三十岁</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/01/21/sanshisui/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/01/21/sanshisui/</id>
    <published>2021-01-21T02:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-18T08:33:22.963Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我三十了？嗯，三十了！</p><p>很早之前就想着，三十岁的时候来个人生总结。真到三十这一天，好像什么也总结不出来。头发不是一天脱的，肚囊也不是一天长的，三十年也不是这几千字能描述的。但总想记下点东西，想到什么就写什么吧，就当我的三十岁回忆录，留给四十岁的自己看。</p><h2 id="童年"><a href="#童年" class="headerlink" title="童年"></a>童年</h2><p>有句话叫：“幸运的人一生都在被童年治愈，不幸的人一生都在治愈童年。”我的童年很普通，既不能治愈一生，也不需要用一生去治愈。有快乐，也有痛苦。只值得自己回味，不值得对外宣讲。所以这篇文章要加密码！</p><p>90后农村娃的童年都差不多，上树掏鸟，下河洗澡，弹玻璃球，打弹弓子，偷地瓜烤玉米，去河沟里掏螃蟹龙虾，拔人黄瓜地里的竹竿去钓鱼，扒鞭炮的火药自制火枪，攒零花钱买VCD光碟，在黑白电视上连红白机打忍者龟……</p><p>那个年代的农村娃都是穷欢乐，现在回想起来，可能觉得小时候无忧无虑真好，如果能回去，我也不想回去。是现在的游戏不好玩？还是动漫美剧不好看？觉得小时候快乐，是因为过了那个年纪了，已经忘了当时的烦恼。</p><p>何况那时并不完全美好，我也被校园暴力过，被人抢过零花钱。小时候瘦的跟难民似的，都营养不良了，谁都打不过。小学、初中都被欺负过。也有过报复的念头，但胆怯到只敢在心里诅咒。就是怂，从小就乖的过头了。</p><p>现在回想起这些，感觉也没什么。事都过去了，尘封在回忆里，还能咋地？我既没有一念之差铸成大错，也没有被欺负出心理阴影，可能是心大吧。但要说原谅那些欺负过我的人，那不可能。要让我去报复他们，就更是开玩笑了，但会记得童年时的这些恶心事，像郭德纲说的那样：“我可以不记恨，但我连记着都不行吗？”</p><h2 id="上学"><a href="#上学" class="headerlink" title="上学"></a>上学</h2><p>我两三岁时，经常和大人有这样的对话，大人问我：“长大了干吗？” - “上学” - “学习怎么样？” - “白搭” 真是一语成谶，最终成了个学渣。</p><p>高中之前，学习成绩一直中上游。小升初考了全镇第二名，让老爸骄傲至今，我一直觉得是阅卷老师算错分了。初三参加数学奥林匹克竞赛，获得全校唯一的县级赛区二等奖。OK，学习生涯的高光时刻仅这两次而已。</p><p>高中之后，学习成绩滑到中等，数学和理科还算可以，语文也不错，英语偏科到截肢了。好像高考英语考了40多分，总分150，脚踩答题卡都比这多。高考好像考了四百多分，本科就不要想了，专科好像不看成绩。</p><p>得知高考成绩时我也没啥感觉，没有考砸了崩溃那一说，觉得无所谓，专科本科上啥不是上，还是心大。爸妈建议我复读，但也完全尊重我的意见，我不想复读。</p><p>那时觉得学习好累，我的智商就到这了，再读一年还是这样，上个专科放松一下吧。我既没有鸿鹄之志，也不想卧薪尝胆，我接受自己就是个智商平平的普通人。我努力过，没成功，就认命——我可能从小就这个性格。</p><p>去哪上专科也没想法，堂哥在烟大读本科，邀请我去烟台上专科，那就去吧，正好看看大海，在这之前我没见过海。选专业也没想法，学软件开发一是因为表哥学的这个，第二个理由我没和别人说过：想有个正当理由玩电脑。</p><p>想去海边，想玩电脑。这两个闹着玩的选择，是改变我一生的开始。在烟职认识了一帮不甘寂寞、立志北漂的同学，码农又是仅有的，不看学历且高薪的职业。</p><h2 id="毕业"><a href="#毕业" class="headerlink" title="毕业"></a>毕业</h2><p>“毕业即失业”这种茫然无措我提前感受到了，2013年新年时感受最为强烈。</p><p>我们2013年毕业，2012年下半年被集体送到富士康出卖劳动力。反正在学校也不学习，在富士康还能挣点钱，一个月挣了三千多。一帮同学从富士康出来就去北漂了，去北京培训Android和Java开发，这绝对是当时最正确的选择。</p><p>手握巨款，心潮澎湃。三千多呢，够我闯出一片天的。年轻真好，有三千块钱就能满怀冲劲。我不想去培训，因为培训费用挺高的，需要贷款，万一学不会怎么办？万一学完找不着工作怎么办？</p><p>我鼓动斌哥，一起去了南京。待了一周，连个面试都没求到。2012年12月21日是传说的世界末日，我俩躺在群租床位上等着末日降临。我想着，如果真有世界末日，我这算客死他乡了。</p><p>一周后从南京直接回家了，从这时起我极度焦虑。过完年我能干嘛？回学校吗？虽然还没毕业，但学校都没人了，就剩专升本的几个同学。我甚至羡慕家里在厂子打工的发小们，他们过完年初三四就去上班了，忙碌而有目标。</p><p>我完全不知道能干嘛，茫然无措，极度焦虑。我妈说：“你去北边吧，给你算命了，去北边有贵人相助。”我不信算命，但这说的也太准了，在北京遇到了改变我一生的人——我老婆。</p><p>我决定去北京，不是因为我妈说的算命，而是因为北京有一帮同学，找他们玩玩也不错，在家实在太无聊了，而且还有三千多巨款没花完。</p><h2 id="工作"><a href="#工作" class="headerlink" title="工作"></a>工作</h2><p>在学校时通过老师介绍，做过一段时间兼职，工作内容有Java系统开发。兼职结束时，当时的程序员跟我说：“你要想干这一行，得好好学学了。”那时我对编程没什么兴趣，三年软件技术的专科学习，我连门都没入。用专业话术就是——没有编程思想。</p><p>去北京我也没打算培训，但单靠学校学的那点东西根本找不到工作。我脑洞大开想去搞文学，做图书编辑。现在回想，当时真的脑子有泡。</p><p>迷途知返，让我觉醒的有两个原因，一是同学们培训完上班后工资都好高，我当时月薪两千，他们都五六千了。二是有个同事她老公是码农，觉得我学编程的改行做图书编辑，确实脑子有泡，劝说我回归正途。</p><p>浪费了一年时间，这中间还弄了个“汉语言文学”的专升本毕业证，导致我当码农后跳槽时极为尴尬。</p><p>即使培训我也另辟蹊径，同学们学的都是Java或者Android。我去培训iOS了，2014年是iOS开发的鼎盛中期，会画页面就能月薪过万。我培训了四个月，手里连个iPhone都没有，入职了第一家公司，月薪10k。</p><p>这四个月比我在学校三年学的都多，我入门编程了。工作第一年，独立开发，通宵加班，是我最累的一年，也是我技术成长最快的一年。感谢移动互联网的风口，让我这只笨猪有机会飞起一点点。</p><h2 id="北漂"><a href="#北漂" class="headerlink" title="北漂"></a>北漂</h2><p>来北京刚开始住史各庄——10软一北漂革命根据地。2013年住群租房单间，一层没有厨卫，四四方方十平米，有个小窗户，冬天阴冷夏天潮湿。那时候天天蹬自行车去尚城上班，晚上加班到下半夜，胡拼瞎凑地给人编一些垃圾书，没成就且没意义。娱乐项目是晚上回家看七龙珠，周末休息时去逛逛永旺已是莫大的休闲。</p><p>2014年和同学合租一套群租房，有两个卧室一个客厅，门外还有专属的厨房和卫生间。这时我已迷途知返，去培训当程序员了。培训费用是贷款，这期间的生活费是靠我月薪两千做图书编辑时攒的，那时的我真没啥花销。</p><p>那时小日子过得挺潇洒，完全没有异地漂泊的孤独感。周末几个同学会聚在一起，做做饭，打打牌，看看电影，刷刷剧，去其他同学的群租房里串串门，偶尔还出去打打台球，虽然技术菜的一逼。</p><p>2015年和同学搬到回龙观，合租了一套一百多平大三居。这时已经上班当码农了，刚培训完的小白，独立负责app开发。那时没有女朋友又年轻，加起班来杠杠的。连着两天通宵加班，放地铁站的自行车丢了。</p><p>那时候没有996ICU的说法，但我也有点hold不住了。工作快一年了，也想换个工作环境。这时又遇到了我一生的贵人——我老婆。2015年6月17日，我在路灯下向她表白，她同意了。我终于不是孤家寡人了，从此迎娶白富美，走上人生巅峰。</p><h2 id="家庭"><a href="#家庭" class="headerlink" title="家庭"></a>家庭</h2><p>毕业之后，时间好像提速了，毕业7年多，来北京也7年多了。从北漂族到买房结婚安家，我太幸运了。花光了上辈子拯救银河系赢得的运气，遇到了今生的老婆大人。</p><p>我和媳妇2015年认识的，她开始住在上坡家园，和朋友合租。2016年我们搬到北回归线，租住了一套开间，养了一只金毛叫榴莲，开始了有狗子的二人世界，同年10月30日<a href="https://chenxiao.wang/2016/10/31/dinghun/">订婚</a>。2017年开始着手买房，准备结婚，结果打了一年半的<a href="https://chenxiao.wang/2018/10/07/maifangfengbo/">官司</a>。2018年4月27日领证，成为合法夫妻。重新买了新房，官司也终于尘埃落定。11月份搬到新房，我们终于有了自己的家。2019年8月25日结束恋爱长跑，步入婚姻殿堂，终于<a href="https://chenxiao.wang/2019/08/25/jiehun/">结婚</a>啦。2020年媳妇怀孕，10月17日我们的女儿<a href="https://chenxiao.wang/2020/10/17/chusheng/">暖宝出生</a>。</p><p>这些年我们经历了很多事情，也去过很多地方。成都九寨沟，西安兵马俑，<a href="https://chenxiao.wang/2016/10/18/xianggang/">香港</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2017/03/05/penglai/">蓬莱</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2017/05/28/dongdaihe/">东戴河</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2017/10/09/sanyachanglong/">三亚</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2017/10/09/sanyachanglong/">长隆</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2018/09/03/anaya/">阿那亚</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2018/09/18/hunjiazijiayou/">日照</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2018/10/14/shanghaidishini/">上海迪士尼</a>，<a href="https://chenxiao.wang/2019/04/27/pujidao/">普吉岛</a>，日本大阪，北戴河。每次都是媳妇带我去见世面，我负责记录下来。这些大部分写了游记，还有拖稿没写完的，在补稿中……</p><p>我22岁来北京，30岁前在北京有房子、有老婆、有闺女。当年窝在十平米群租房里的我，绝对想不到会有今天。有时我还会想起刚到北京的那天下午，我在永旺门口溜达等同学，想着自己要在北京活出个样来。恍惚间觉得，我现在的生活是不是我臆想出来？会不会突然惊醒，时间还是2013年，我还在永旺门口溜达。有点害怕……</p><p>我有幸遇到我媳妇，我才能成为现在的自己。我珍惜现在的生活，爱媳妇，爱女儿，爱我们这个家。媳妇有时会说我对现在的生活太满意了，太安逸了。我满意现在的生活，但不满足于物质，我想有车，有更大的房子，有更多的存款。非物质上我很满意，只希望家人都健康平安。</p><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>啰嗦了这么多，还要总结点什么吗？想了很久，没想出来。算了，就这样吧。再见，年轻的自己。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;我三十了？嗯，三十了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很早之前就想着，三十岁的时候来个人生总结。真到三十这一天，好像什么也总结不出来。头发不是一天脱的，肚囊也不是一天长的，三十年也不是这几千字能描述的。但总想记下点东西，想到什么就写什么吧，就当我的三十岁回忆录，留给四十岁的自己看。&lt;/p&gt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="人生大事" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%A4%A7%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="三十岁" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记4-仨月了</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/01/17/chengzhang4/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/01/17/chengzhang4/</id>
    <published>2021-01-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-17T15:27:06.962Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>身高：65cm</li><li>体重：6.9kg</li><li>头围：40cm</li></ul><p>暖宝三个月了，小家伙真是长的飞快。</p><p>我们已经学会翻身了，每次都非常努力，使劲都使急眼了才艰难的翻过来。现在还只能从左侧翻身，右侧还不会。等满四个月的时候，估计能很灵活的翻来翻去了。</p><p>这几天暖宝作息十分规律，吃完奶玩一个小时，睡一小觉，再吃奶，再玩，再睡……看娃真的很辛苦，有这么个天使暖宝真的轻松多了。晚上睡觉也很省心，但是睡的比较晚，每次都11点左右，一觉能睡到第二天早上。晚上哄睡，偶尔贼哇乱叫一两声，还是蛮省心的。</p><p>暖宝躺着玩的时候就啃自己的小拳头，有一次正啃着伸了手指头，把自己抠恶心了。啃够了小拳头就挠脑袋，脑皮老痒，一眼看不住就挠了一道子，有时候都挠血印了。那几根稀稀拉拉的头发，再挠就谢顶了。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11421610852194_.pic.jpg" alt="三个月的小暖宝"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;身高：65cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体重：6.9kg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;头围：40cm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;暖宝三个月了，小家伙真是长的飞快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经学会翻身了，每次都非常努力，使劲都使急眼了才艰难的翻过来。现在还只能从左侧翻身，右侧还不会
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记3-学会翻身啦</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/01/14/chengzhang3/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/01/14/chengzhang3/</id>
    <published>2021-01-14T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-17T15:28:42.681Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>暖宝带给我们的惊喜真是层出不穷，还差三天满三个月，暖宝今天能自己翻身了，之前是拽着她小手能借力翻身。今天妈妈和姥姥在看电视，一回头看她自己已经翻过来了。</p><p>有幸下午拍到她自己翻身的视频，也是因为在沙发上有个斜坡，但也是我们暖宝自己努力翻过来的！暖宝太棒了！</p><p>她一直都遥遥领先，媳妇的孕妈群里有小孩5个月了，身高体重和暖宝一样，暖宝才不满3个月。暖宝也不爱哭，特别爱说话，你要是和她对话，她能咿咿呀呀说个不停，小婴语一套一套的。</p><p>今天差点学会了两个技能，差点就会叫爸爸了。晚上逗她说话，让她喊爸爸。真的喊了两次：“ba～ba～”相当标准了，老父亲的小心脏好激动啊！</p><video  width="100%" height="auto" controls>   <source src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/163903.MP4"> </video>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;暖宝带给我们的惊喜真是层出不穷，还差三天满三个月，暖宝今天能自己翻身了，之前是拽着她小手能借力翻身。今天妈妈和姥姥在看电视，一回头看她自己已经翻过来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有幸下午拍到她自己翻身的视频，也是因为在沙发上有个斜坡，但也是我们暖宝自己努力翻过来的！暖宝太棒了！&lt;/p
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记2-黏鼻涕合集</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2021/01/12/chengzhang2/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2021/01/12/chengzhang2/</id>
    <published>2021-01-12T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-17T15:28:46.762Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>暖宝出生第二天就有鼻塞，现在即将满三个月了，早上经常能吸出来一大坨黏鼻涕，这么点小鼻孔咋装得下这么多鼻涕的？留几张鼻涕靓照。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11361610459592_.pic_hd.jpg" alt=""></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11341610459560_.pic.jpg" alt=""></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11381610460119_.pic.jpg" alt="2020.12.21"></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11351610459582_.pic.jpg" alt="2021.01.04"></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11411610549138_.pic.jpg" alt="2021.01.05"></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/image-20210112215114964.jpg" alt="2021-01-10"></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11401610549040_.pic.jpg" alt="2021.01.12"></p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11391610546219_.pic.jpg" alt="2021.01.13"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;暖宝出生第二天就有鼻塞，现在即将满三个月了，早上经常能吸出来一大坨黏鼻涕，这么点小鼻孔咋装得下这么多鼻涕的？留几张鼻涕靓照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝成长记1-满两月了</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2020/12/17/chengzhang1/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2020/12/17/chengzhang1/</id>
    <published>2020-12-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-01-09T07:50:47.582Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>身高：62cm</li><li>体重：5.96kg</li></ul><p>今天我们暖暖满两月了，小家伙真是一天一个样。</p><p>个头长的挺快，出生时就高57cm，两个月长了5cm，哥哥们的衣服都穿不下了。今晚我还说：“这以后至少得1米9。”妈妈直白瞪我：“你可闭嘴吧。”妈妈一直担心你长太高，可是高个子美女多好呀。</p><p>暖宝最近会乐了，两个眼睛弯弯，嘴角上翘，太可爱了。吃奶会乐，睡醒了会乐，看见小鱼哥哥会乐，捏捏脸会乐，真是个快乐的小天使。</p><p>暖暖绝对的天使宝宝，满月就能睡整宿觉了，不用妈妈半夜起来喂奶、哄睡。“暖暖”这个名字起的太贴切了，真是很贴心的小暖宝。而且睡觉的时候都不拉臭臭，爱干净。</p><p>暖暖现在有时候两三天不拉臭，能攒肚了。拉的臭臭跟南瓜粥似的，金黄金黄的，闻起来一股子酸臭味。好像已经拉妈妈身上两次了，哈哈哈。</p><p>今天和妈妈聊天，妈妈说：“回不到以前了，用我的青春换了暖暖。”我说：“不换暖暖青春也留不下，换来了暖暖岂不是赚大了。”“嗯嗯，赚大了！”有了你这个小家伙，什么都值了。</p><p>暖暖，健康快乐的长大吧。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11201610178565_.pic.jpg" alt="萌娃"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;身高：62cm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体重：5.96kg&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今天我们暖暖满两月了，小家伙真是一天一个样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个头长的挺快，出生时就高57cm，两个月长了5cm，哥哥们的衣服都穿不下了。今晚我还说：“这以后至少得1米9。”妈妈直白
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长记录" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>吓人的一晚上</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2020/10/24/chengzhang0/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2020/10/24/chengzhang0/</id>
    <published>2020-10-24T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-17T15:29:09.054Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>事情发生在2020年10月24日凌晨，暖宝刚刚满7天。</p><p>暖宝出生后，一直都挺硬实的。只是有时会鼻子不通气，呼吸老感觉喉咙里有痰。月子里一直是媳妇和月嫂在主卧睡，一起照顾着暖宝，夜里还要起来喂几次奶，挺辛苦的。</p><p>23号半夜，我在次卧睡的迷迷糊糊的，好像媳妇过来叫我。我起来去了主卧，月嫂抱着暖宝，媳妇坐在床上。我问：“怎么了？”媳妇说：“你知不知道，你差点就看不到暖暖了。”声音里都是哭腔。</p><p>我一激灵：“怎么了？暖暖怎么了？”媳妇跟我说了刚发生的事情：</p><p>半夜快12点了，媳妇睡着了，暖宝在小床上也睡着了。月嫂也躺下了准备睡觉，睡之前她觉得暖宝好像有点不对劲，心想：我再看一眼吧。坐起来一眼就看到暖宝的脸都憋紫了，月嫂吓坏了，急忙抱起暖宝，拍后背揉前胸，万幸是暖宝慢慢恢复了。媳妇也被惊醒了，被这一幕吓了一大跳。</p><p>现在暖宝已经睡着了，呼吸声很均匀，但还能听到不通畅的声音。万一月嫂没有起来看一眼……不敢想，太吓人了。月嫂也被吓到了，这之后听到一点异动，就能惊醒。</p><p>今晚的事情才刚刚开始，暖宝好了，媳妇发高烧了，烧到40度，可能是急性乳腺炎。</p><p>我下楼给买了儿童退烧药，在哺乳期也不敢吃别的药。吃完药烧退了没多久，又烧起来了。快凌晨4点了，我扶她去厕所，起来时差点晕倒，头上全是冷汗。我扶她在沙发上坐下，整个人都虚脱了。这可怎么办？赶紧打120，得去医院了。这是媳妇第二次坐120救护车。</p><p>暖宝刚刚经历那一幕，我俩哪能放心。我又打电话给妈，麻烦妈半夜赶过来和月嫂两个人看着暖宝，千万不能让她再憋着。后来晚上睡觉的时候，给暖宝绑上血氧检测仪，心率和血氧超出设定范围就会报警。好的是暖宝再也没出现这种情况。</p><p>不一会儿，120的到了。我家住5楼，没有电梯，狭窄的楼道担架根本转不开身。这时媳妇已经是半昏迷状态了，架着走路都困难。我和几位救护人员架着她走到三楼，实在是太慢了。救护人员让我背她下去，我也是着急，想赶紧背她下楼上救护车。没考虑到堵奶导致急性乳腺炎，再被压一下那更严重了。</p><p>到医院的时候，被压的一边漏的奶把羽绒服都浸透了。从这以后，半个多月隔三差五堵奶发烧，请了N多次通乳师，媳妇说：“母乳喂养比喂奶粉成本还高。”暖宝吃奶的时候，好几次都嘬出来小块状物，暖宝才是最好的通乳师。</p><p>到北大国际医院时已经快5点了，经过这么一折腾，媳妇反而感觉好多了，烧也退下来了。现在还是疫情期间，发高烧到医院，必须做胸片，核酸和抗体检测。</p><p>经过一系列检查，有炎症，需要输消炎药治疗。哺乳期尽量不要输液，输液之后至少24小时不能喂奶。我俩纠结了半天，还是决定输液。一直等到7点多药房护士才来，终于拿到药输上液。好在这期间没烧起来。</p><p>折腾到快9点，终于输完液回家了，这吓人的一晚上。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;事情发生在2020年10月24日凌晨，暖宝刚刚满7天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暖宝出生后，一直都挺硬实的。只是有时会鼻子不通气，呼吸老感觉喉咙里有痰。月子里一直是媳妇和月嫂在主卧睡，一起照顾着暖宝，夜里还要起来喂几次奶，挺辛苦的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23号半夜，我在次卧睡的迷迷糊糊的，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="突发事件" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E7%AA%81%E5%8F%91%E4%BA%8B%E4%BB%B6/"/>
    
    
      <category term="坐月子" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%9D%90%E6%9C%88%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖暖的，很贴心</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2020/10/17/chusheng2/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2020/10/17/chusheng2/</id>
    <published>2020-10-17T02:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T16:06:09.664Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/232011610252737_.pic_1.jpeg" alt="预产期倒计时"></p><p>分娩，我一直非常恐惧的一件事，原因有很多，怕疼，哥哥陪产怕他看过这个过程有心理阴影。经历过姐姐分娩痛苦的经历（亲姐妹体质会很相似），想象着那么大的一个宝宝从那么狭小的空间拼命挤出来，连做梦都是这个恐怖的画面，但却没想这个过程这么意外。</p><p>10月16日，已经41周了。如预想一样办理了入院手续，准备进行催产，马上就要和宝宝见面了。心情激动那是必然，但更多的是担心，毕竟宝宝一点发动迹象都没有，在我肚子里还活蹦乱跳，一直顶着我的胃，没有一点想出来的意思。别看我170多的大个子，但胆子却不大，平时很依赖哥哥。这次他可替不了我了，只能硬着头皮自己上了。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/233901610771655_.pic.jpg" alt="去办理住院"></p><p>手续办完，住进将近两室一厅的病房，心里还有些兴奋。出去玩这么多次，也没住过这么大的房间，不愧是高端病房，从医护人员的态度、服务、技术，到病房的环境，还有一日三餐外加两次加餐，真是没有花钱的不是。不过想想也是，这可是3人间（如果是双胞胎那就是4人间），想到这又一阵兴奋。</p><p>哥哥我俩简单参观了一下，我就上床被绑上了胎心监护，看着微弱的宫缩，哥哥倒是有点激动，毕竟没见过什么世面。房租到期宝宝还不想出来，只能动刑了，不过终究是妈妈扛下了这一切。</p><p>哥哥我俩溜达着到了产房，水囊伺候。哥哥提前去买了水囊，样子长的跟尿管差不多，可价钱却是将近十倍的，其作用就是扩充宫颈，使宫颈变软，促进分娩。这次只能我自己进产房，哥哥只能在外面等，宫颈处是没有神经，按理说是不会疼的，但那感觉真的是要把产床捏碎了。</p><p>我自认为我对疼痛的忍耐程度还是比较高的，但眼泪还是止不住的流（宫缩疼我都没掉眼泪）。感觉就像来月经一样小腹坠胀感，但难受百倍。我一直是很坚定的自己生，但现在我动摇了：“哥哥，我不想生了。”哥哥不能体会到我当时的感觉，也不怎么会安慰人。也就是陪着我，皱着眉头，一脸愁容的说几句：“没事，没事。”</p><p>回到病房坐立难安，水囊放上以后24小时如果还不发动就要打缩宫素，躺在床上已经没有心情再祈祷赶快发动了，慢慢的不那么难受了，迷迷糊糊睡了一小觉。</p><p>到了第二天，仍然没有任何发动的迹象。去产房，打上催产素，破水就自己生，不破水就人工破水，总之再回病房必须是三个人了。激动、紧张已经不足以描述我的心情了，不过还好这次哥哥能全程陪着我。进到产房看到无影灯更紧张了，可能是角度不一样吧，之前都是站在旁边，现在是躺在无影灯下，那种心情就像好想每个人都害怕牙医一样。</p><p>打上催产素，慢慢的滴答滴答的每分每秒都紧张。这种紧张的心情跟哥哥肯定不一样，毕竟我是亲历者，他只是参与一下过程。</p><p>躺的时间久了头昏昏沉沉的，问过护士后就下床溜达溜达，在沙发上坐会，跟朋友聊聊微信。很巧合的是有个宝妈跟我一天生，好像是宝宝们约好了一起出来似的。那个宝宝是刚过了7个月就着急出来，妈妈已经破水，爸爸还没核酸检测，只有宝妈一个人孤军奋战，不对是跟宝宝一起在战斗。而我家宝宝，可能是想等等小伙伴，41+1天了，还是不着急出来。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11291610261575_.pic.jpg" alt="7:43在产房里"></p><p>“哥哥，你知道吗？我们宝妈群里都说破水能听到‘砰’地一声，像气球爆炸了似的，”“真的假的？”“哥哥哥哥，我听见声音了，我破水了。”“真的假的！！！”“真的，快叫护士。”</p><p>我开始紧张了，突然不会动了，想着坐月子不能喝冰可乐，刚定的麦当劳，心想这回喝不上了。上了个厕所，躺在了产床上，护士把水囊取下来了，静等开宫口了，哥哥也开始紧张了，羊水花花的往外流。</p><p>开始了，要宫缩了，由于打着缩宫素，宫缩一阵一阵的开始加强。打缩宫素要比正常宫缩疼好几倍，我对药物比较敏感，可能一下就达到了最疼，从刚开始宫缩一直一个疼痛强度直到开两指。我强忍着疼痛，双手握着床档疼的浑身哆嗦，真的要把牙咬碎了。</p><p>跟电视演的一点都不一样，没有那种疯狂的孕吐，宫缩时也没有疼到鬼哭狼嚎。因为疼的感觉连呼吸都忘了，哪还能叫出声音，护士提醒才想起来规律呼吸。宫口开到两指才能打无痛，只能静等开宫口，宫缩的同时也没忘了提醒哥哥盯着胎心监护，护士也是偶尔进来看一眼。</p><p>宫缩间隙，胎心监护突然一下就没了，哥哥慌了，出门去就到处叫护士。产房这种特殊的地方，一个大男人出去确实不太合适，但哥哥是真着急了，我又说不出话。果不其然被护士骂回来了，胎心监护没事，继续宫缩。</p><p>不知道过了多久终于可以打无痛了，从腰的部位扎进去一根跟毛衣针似的那么粗那么长的针，试问谁不害怕？但害怕、疼也不能动，我可不想再挨一针。这个疼跟宫缩不一样，又疼、又涨、又酸，好在只是那么一下。哥哥得回病房拿东西，他还是挺遗憾，没有参与到打麻药的过程的。</p><p>无痛简直是救命，打上以后几乎都感觉不到宫缩了，一下从地狱到了天堂。感觉下肢微微发麻，有点冷，盖了盖被子，吃了汉堡喝肥宅快乐水，感觉眼皮好沉，睡了一觉。哥哥好像也是昏昏沉的也睡了一会。</p><p>也不知过了多久，护士进来检查了一下说：“宫口开全了，准备生吧。”哥哥我俩眼睛瞪的像铜铃，一觉醒来，宝宝已经做好准备了？就要和宝宝见面了？简直不敢相信。我们一直还不知道宝宝的性别，产检时医生的一句“漂漂亮亮得回家吧”让我一度认定她是女孩。但后来几乎所有人都说像男孩，让我有点小失望。由于是三胎（姐姐家是小哥俩），所以包括我在内全家都希望来个女孩。直到开始分娩，助产士还说：“你一宫缩，胎心就下降，我猜是男孩。”助产士一这么说，感觉翻不了盘了。</p><p>摆好分娩体位，在助产士的引导下用力。用力的时候虽然很想叫出声，但不仅会把嗓子喊哑，对于生产用力也没有任何作用，所以全程也没有大声嚷，也就偶尔跟哥哥聊两句，感觉生孩子跟闹着玩似的。不过用力那不是假的，但好像是用力就会不自然的用在嗓子上，就像健身房里的肌肉男……好在我悟性比较高，全程开着无痛也没影响使劲。</p><p>哥哥也是干着急使不上劲，护士就让他给我喊号加油用劲。结果他好像是来捣乱的，他一喊口号我就想笑，那就使不上劲了。看在他那么努力的份上，我就一边忍着笑一边用力，几乎全程无痛感。感觉到宝宝在跟我一起努力，胎头漏出来那一刻，护士让他看了一眼，哥哥眼泪几乎要掉下来了，特别兴奋的跟我说：“媳妇，我看见他了，我是第一个看见他的。”臭哥哥差点招的我也掉眼泪，看来哥哥一点阴影也没有啊。</p><p>“哈气，哈气，别用力了，宝宝要出来了。”当时清晰的感觉就是宝宝在里面一蹬，然后肚子里一阵空虚，宝宝出生了。现在最着急就是知道宝宝的性别，我急忙问助产士：“男孩，女孩？”助产士把宝宝举起来到我能看见的位置，“你自己看。”白白净净的小姑娘！虽然被羊水泡皮肤有些微皱，但也是相当舒展，不像之前的小孩都皱皱巴巴的像小老头。</p><p>因为全程都在用力，现在已经几乎没什么力气了。但是现在我的视线已经完全离不开她，小家伙放在我的身上。由于爸爸全程表现很好，所以护士让他来剪脐带。“宝宝怎么没哭。”电视里刚出生的小孩不都是哇的一声啼哭吗？可能是我家宝宝还没反应过来吧。</p><p>话说到这我就有些遗憾了，因为很累，所有注意力也都在宝宝身上，没有看见我自己的胎盘是什么样子的。时间上也没概念，我只知道助产士说我分娩的算快的了，过程中力也用也很好，出血不多，有一点点伤口，下午三点多就顺利跟我的宝宝见面了 。</p><p>激动，从此我又多了一个软肋。心中的幸福不知道该怎么形容，护士给宝宝在简单的处理着，量量身高体重，他爸爸在边上围着看。他们好像在嘀咕什么，“宝宝好白。”“别着急啊，过几天就黄了。”“你咋这么不会聊天。”“······嗯？不能吧······”</p><p>恍恍惚惚的也不知道在说些什么，宝宝哇的一声哭了出来，放在我身边软软糯糯的一小只，也太可爱了，跟我长得像极了。谁知以后越来越像他爸，那简直是从头发丝到脚趾甲，没一个地方不像他爸爸的，我这十个月怀胎算是白忙活了。</p><p>哥哥告诉我宝宝重七斤二两多，身长57cm。天呐，破了医院新生儿身高的记录了，最怕女孩生的太高了，以后宝宝可千万别超过爸爸啊。宝宝体重不大，头围也不大，所以生产过程也比较顺利，加上宝宝比较长，脚一蹬我们就出来了。宝宝无时无刻都在给我们惊喜，不愧是我的小棉袄，太心疼妈妈了。“暖暖”这个名字再贴切不过了，从怀孕到现在基本没怎么受罪，可谁知道受罪的还在后面。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11311610262099_.pic.jpg" alt="暖暖小公举"></p><p>生完孩子，就感觉无比的渴，一连气喝了好多好多水。没想到那个比我先破水的宝妈倒比我晚生了一个小时，回病房的路上我们将结伴而行。宝宝们这么有缘，以后会不会是好朋友呢。</p><p>想着怀孕五个多月就开始泌乳的我，孩子的口粮不愁了，结果根本不是够不够的问题。在产房呆了两个小时后，哥哥和护士推着我们娘俩回到了病房。回到病房的第二天，下床活动才知道，原来不光是因为伤口的疼痛下不了地，更多的是分娩过程用力过猛，全身的极度酸痛，那酸爽……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/232011610252737_.pic_1.jpeg&quot; alt=&quot;预产期倒计时&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分娩，我一直非常恐惧的一件事，原因有很多，怕
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="人生大事" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%A4%A7%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暖宝出生记</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2020/10/17/chusheng/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2020/10/17/chusheng/</id>
    <published>2020-10-17T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-01-16T00:35:20.771Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“十月怀胎，一朝分娩。”孕育一个宝宝可真不容易！老婆，辛苦你了。</p><p>预产期是10月9日，十一假期结束后的第一个工作日，我俩还一直担心会在假期发动。担心是多余的，假期结束了，宝宝丝毫没有要出来的意思。</p><p>为了让她快点发动，媳妇疯狂逛街运动，每天都要下楼遛弯，就差玩健身环了。我在公司，一有微信就想是媳妇发的“要生”，随时准备飞奔医院。无论我俩多心急如焚，宝宝依旧岿然不动。</p><p>10月14日，还没有发动的迹象，只能乖乖去产检了。医生说胎位还很高，媳妇也感觉宝宝还顶着她肚子，没有往下走。“小家伙，房子到期了，再不出来我们要赶人了啊！”</p><p>医生下了最后通牒：回家等两天，16号如果还没发动，就来医院催产。医院规定41周如果还没临产就得催，超过41周对宝宝和大人都不好，宝宝长的太大不好生，胎盘也会开始老化。</p><p>我们期待着这两天能有点反应，宝宝还真耐得住性子，没动静。媳妇想着要不再拖几天？因为产检的时候就预产期就提前了两次，担心预产期不准，实际没到41周。但拖着不去也是不是个事，思量再三，还是谨遵医嘱吧。没办法了，动刑！</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/232011610252737_.pic_1.jpeg" alt="10月15日，过了预产期6天了！"></p><h2 id="住院"><a href="#住院" class="headerlink" title="住院"></a>住院</h2><p>10月16号，我俩大包小包收拾好去住院，这一去再回家可就是三口了。</p><p>早上8点半到了产科病房9A，办理住院手续。病房环境很好，两居大house，比我们家大多了。阳光明媚，各种设备一应俱全，孕妈还有一日三餐带加餐，比住酒店都好。套餐里是4天3晚，超过了单加钱，一天好多钱呢。宝宝努努力吧，给爹妈省钱的时候到了。</p><p>媳妇躺在病床上，戴着胎心监护仪，上面会有胎儿心率和宫缩。宫缩的数据稍微有点变化，我就激动了：是不是要生？护士每隔一段时间过来看看：差得远了，完全没有要生的迹象。</p><p>到了中午，媳妇既没有反应，也没有不适，宝宝还是赖着不出来。医生建议先用水囊，观察一晚上，第二天没反应再用催产素。医生和我俩说了好多突发情况，虽然现在医学发达，但生孩子还是有风险的。这些风险必须要告知家属，让我们有心理准备，结果听完之后更提心吊胆了。</p><p>催产用的水囊要自己去楼下药店单买，买完水囊我俩从病房溜达到产房，在产房医生给上了水囊。媳妇出来都不敢走路了，跟我说：“好疼。”我扶着她慢慢走回病房。宝宝，你快点出来吧！</p><p>刚上水囊时很疼，过段时间好些了。我俩盼着今晚能有点反应，不然明天还得继续催，媳妇还得受罪。</p><p>这小家伙跟我们耗上了，天亮了都没动静。没办法了，大刑伺候！</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/WechatIMG1132.jpg" alt="产科病房"></p><h2 id="催产"><a href="#催产" class="headerlink" title="催产"></a>催产</h2><p>17号早上7点40去了产房。医生说去产房上催产素，生完之后再回病房。这次媳妇是躺在病床上推过去的，再回病房时，床上要躺着娘俩。宝宝加油！媳妇加油！</p><p>我俩一直很担心，催产素也不管用可咋办，催产素的效果因人而异，要是还不管用可能就得刨了，媳妇一直希望能顺产，对孩子对大人都好。</p><p>我们的产房是单间，我可以全程陪产。之前媳妇担心我陪产会晕血，会有心理阴影。我肯定不会的，媳妇一辈子最难熬的时刻，我得陪在你身边，生孩子可不是你一个人的事。</p><p>产房不大，里面各种医疗设备，进来就有种压抑感。媳妇躺在病床上，还一直上着水囊，好像也没达到催产效果。护士偶尔过来看看检测结果，一切照旧，还没有规律宫缩。“今天就要和宝宝见面了吗？”我有点紧张了，感觉还没做好准备。</p><p>8点05上了催产素，护士让多下床走走，多活动活动能促进宫缩。病房里就我俩人，护士也不怎么过来。媳妇吃完早饭，偶尔下床溜达溜达，我俩大眼瞪小眼的等着催产素起效。我能在产房里陪着还好，要是在产房外等着那得急死了。</p><p>媳妇的一位孕友也在今天生孩子，她是早产，才7个多月就破水了。他们也是高端产科，但还没做核酸检测，老公不能进产房陪产。我中途出去过几次，她老公和家里人在产房外急的都不行了。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11291610261575_.pic.jpg" alt="7:43在产房里"></p><h2 id="破水"><a href="#破水" class="headerlink" title="破水"></a>破水</h2><p>10点多了，还没有动静。时间长了如果还不行，就需要手动破水。我俩也急的不行，赶紧发动吧。</p><p>媳妇也没闲着，和隔壁产房的孕友发微信互通情况，那边也还没生，但人家早就破水了，出生就是早晚的事。我们这个还没动静呢，宝宝也太慢性子了。</p><p>媳妇担心我没吃饱，还点了一份麦当劳。然后有一搭没一搭的和我聊天：“听她们说，破水的时候都能听到嘭的一声。”我说：“真的假的？像气球炸了一样？”“不知道……我听到嘭的一声——我破水了！破水了！”“真的假的？？”我都不敢相信，说来就来啊？</p><p>“真的，快叫医生去。”“哎——哎——”我一边答应着一边跑去喊医生。助产士来确认是破水了，将水囊取下，说：“挺好的，正常破水，上床躺下吧。”我更加紧张了，这就要生了吗？现在是10点35，才刚刚破水，距离宝宝出生还早着呢。</p><p>这时电话响了，麦当劳外卖到了。我有点手足无措，这紧要关头我要去拿外卖吗？媳妇说：“你赶紧去吧，生还早着呢。”好吧，早去早回。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/232081610262220_.pic.jpg" alt="爸爸陪产"></p><h2 id="宫缩"><a href="#宫缩" class="headerlink" title="宫缩"></a>宫缩</h2><p>破水之后开始有规律宫缩了，刚开始媳妇还能跟我说说话，疼痛还能忍受。随着宫缩越来越频繁，催产素的效果越来越大，疼痛逐步加剧。</p><p>助产士看了胎心监测，每次宫缩的时候，宝宝的心率就会下降。之前产检看到宝宝有脐带绕颈一周，现在每次宫缩都影响宝宝心率。这可大可小，严重会影响宝宝健康，如果顺产时宝宝心率过低，就只能快速剖宫产。</p><p>我俩心都提到嗓子眼了，宝宝你可千万别有事。为了顺产妈妈做了好多努力，可不能让妈妈的努力白费。你也要加油，顺顺利利、健健康康的出来。</p><p>宫缩还得很长时间，助产士走之后，我就紧盯着不断打印的检测结果，慢慢的宫缩越来越频繁，媳妇也越来越疼。媳妇的疼痛耐受力很强，但此刻也有点扛不住了，双手使劲拽着病床栏杆，眉头紧皱，嘴唇疼的直发抖。我也帮不上什么忙，只能站旁边干着急。</p><p>突然，宝宝的心率没了。我大脑都懵了：“哎……没心率了……”媳妇使劲抬头看检测仪，也忘了疼了。我跑到门外去找医生，一个人都没有，这可怎么办？急死我了。</p><p>我连跑几步，好不容易看到一位中年护士：“医生，检测不到胎心了，您快帮忙看看！”“谁让你出来了，回去！”我退回门口，护士也跟过来了，进来看了一眼，胎心又出现了：“没事，宝宝变换体位了。”</p><p>你这翻个身，把我俩差点吓掉魂。</p><h2 id="无痛"><a href="#无痛" class="headerlink" title="无痛"></a>无痛</h2><p>一波宫缩过去，媳妇咬着牙问我：“什么……时候……能打……无痛……啊？”</p><p>“医生说开到两指就能打了，我去找医生。”我也不敢跑出产房找人了，在门口找助产士。助产士看完说再等会儿，太早打无痛会影响分娩，开完两指打最合适。</p><p>对于媳妇来说，现在每一秒都是煎熬。我也只能在旁边陪着，盼着能快点开到两指，就能打无痛了。宝宝的心率在频繁宫缩下还是有些变化，但没有加剧，应该问题不大。</p><p>12点整，终于挨到能打无痛了！之前看过一些打无痛的视频，是一根很长的钢针，扎在脊柱里，想着就疼。媳妇之前很害怕，现在巴不得快点打。宫缩开指实在是太疼了。</p><p>打无痛前，麻醉师问我要约无痛的单子。单子还在病房放着呢，我只能跑回病房拿单子，等回来媳妇已经打上无痛了。我问媳妇疼吗？媳妇说：“不是很疼，比宫缩轻多了。”</p><p>打无痛的是一个泵，有持续给药的动力，不用和输液瓶似的挂在高处。之前我以为是很大的仪器，其实是个小四方盒子，通过一根非常细的输液线，往体内输入麻醉药。</p><p>无痛要全程挂着，直到分娩。分娩时，如果无痛麻醉影响分娩用力，会停止给药。好在媳妇给力，无痛没影响分娩，全程挂着，直到回病房了才撤无痛。</p><p>挂上无痛，一身轻松。媳妇跟我聊天说笑，和我描述刚才有多疼，无痛简直救命了。然后吃了一个汉堡，喝了半杯可乐，跟没事人似的。助产士告诉她：“多吃点，睡一觉，为待会分娩养足精神。”吃饱喝足，媳妇就睡着了。这还在宫缩开指呢，她竟然睡觉了。</p><p>无痛真是人类福音啊！</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11301610261661_.pic.jpg" alt="打上无痛，吃薯条"></p><h2 id="分娩"><a href="#分娩" class="headerlink" title="分娩"></a>分娩</h2><p>媳妇睡了一觉，我窝在沙发上也眯瞪了一会儿。产房里太安静了，滴滴答答的仪器声很有催眠效果。</p><p>快到下午2点的时候，助产士过来看了看，说：“开全了，准备生吧。”“WHAT ？这么快吗？”我俩简直不敢相信，这么快就开全十指了？因为有无痛，媳妇睡了一觉就开全了，所以觉得特别快。要是没有无痛，这两个小时得怎么煎熬过来啊。</p><p>十个多月，终于要跟这个小家伙见面了吗？我忽然一阵特别紧张，怎么办？要见宝宝了？我还没准备好呢。</p><p>助产士问我：“你不晕血吧？” “不晕。” “嗯，如果有头晕或不适，早点出去啊，别到时候是救你还是救她。” “呃……我没事……”</p><p>媳妇一直担心我受不了这种场面，她知道很多人第一次见这种血呼啦的场面都会有不适感，特别是亲近的人。她担心我受不了，再产生心理阴影。</p><p>媳妇在助产士的引导下，开始生宝宝了。整个分娩过程会持续一到几个小时不等，体力消耗非常巨大。还好没有停无痛，不至于边忍痛，边用力。产床设计非常到位，有手拉有脚踩，一切为了产妇能用上最大的力。我站在产床旁，看着媳妇用力，除了着急也帮不上忙。</p><p>助产士说：“你给她喊1，2，3吧，在她用力的时候，给鼓鼓劲。别光看着，也参与一下。”</p><p>我也能帮上忙？可以啊。在助产士的引导下，媳妇开始用力，我开始鼓劲加油：“1！2！3！”媳妇一下子乐泄气了：“你这喊的太哏了。”我说：“严肃点，赶紧使劲呀。”我继续喊：“4！5！6！……15！16！17！……”一口气喊到了十好几。媳妇一边忍着不乐，一边使劲，我觉得我有点帮倒忙了。</p><p>助产士说：“喊的气势对了，但别喊个没完，她都不知道什么时候停止使劲了。你别乐，按照他数数的节奏来，每10秒换一次气。你从10开始喊到1，有节奏点。别着急，慢慢来，这才刚开始，要不你喊加油也行。”</p><p>我想了想，还是数数吧，喊加油媳妇得乐岔气了。媳妇使劲的时候，我开始计数：“10！9！8！7！6！5！4！3！2！1！”边数边用拳头打手心，算是打气了。越往后数数声越大，速度越快。媳妇慢慢地也能随着我的计数使劲，能将力气集中爆发，有规律和节奏了。</p><p>助产士说：“对了，非常好。你就在旁边给加油打气，递递水，擦擦汗什么的。”过了一会儿，进来个护士笑道：“是你喊的啊，在楼道都听见了。”我略微有些尴尬，助产士说：“挺好的，这才是来生孩子的，不像有些跟电线杆子似的杵那，看着就生气。”</p><p>助产士问：“你们看过男孩女孩吗？”“没看过。”对于提前知道男女，刚开始我觉得无所谓，后来又特别想知道，但也一直没查。之前产检时问过，医生都有职业操守不说，检查完说了句：“漂漂亮亮的回家吧。”这算不算官方剧透？除此之外，几乎所有人都说像男孩，连楼下老太太都说是男孩，依据是我们那栋楼里生的都是男孩。</p><p>是男是女，终于要到开奖这一刻了。助产士说：“我猜是男孩，男孩的心率会低一些。”媳妇有点心凉，她一直盼着是女孩。助产士给了这下实锤，把她仅存的一丝希望快捶没了。按照剧情，大反转来临前都是大悬念。事实表明，剧透还是官方的准，老助产士也有看走眼的时候。</p><p>分娩真的是很漫长的过程，特别是人类。之前看过关于进化的文章，人类直立行走导致骨盆间隙变窄，脑容量增加让脑袋变大，这就让分娩变的很困难。虽然现在医学发达了，但生孩子还是很辛苦、很危险的事情。母亲伟大，媳妇伟大。</p><h2 id="出生"><a href="#出生" class="headerlink" title="出生"></a>出生</h2><p>快一个小时了，在我看来也没什么变化。我都有点着急了，喊计数嗓子快喊哑了。助产士说：“还得会，3点半能出来就不错了。现在能看到头发了，你敢不敢看？”</p><p>我看了一眼，脑袋顶黑黑的胎发，我忽然有点想哭。我跟媳妇说：“我看到了哎，黑黑的头发，我比你先看到她！”言语中都是激动和炫耀。助产士说：“看你表现挺好，待会让你剪脐带。一般我们都不让家属剪。”“好好好……谢谢谢谢……”我更激动了。</p><p>3点多，助产士开始准备接生，我站在媳妇旁边也开始紧张了。最后的时刻要来了，在助产士的引导下，媳妇每次都拼尽最后一丝力气，然后深呼吸再下一波用力。</p><p>宝宝脑袋出来了！黑黑的胎发，眼睛嘴巴紧紧闭着，面无表情。助产士托着她的头，紧接着身子也出来了！浑身湿湿的有些发紫，感觉她挺大个的，也不皱皱巴巴。“是女孩。”我第一时间告诉媳妇我们生的是闺女。媳妇如愿以偿啦，妈妈的贴心小棉袄、爸爸的小情人、全家的掌上明珠大驾光临！</p><p>助产士用两个止血钳夹住脐带，递给我剪刀让我剪中间。脐带原来不是皮肤的颜色，外面是有点半透明的白色，中间是灰黑色。脐带上没有神经，剪脐带宝宝和妈妈都不会有痛感。我拿着剪刀有点紧张，第一下还没剪断，剪了第二下。剪完脐带，有护士过来抱她，这时她哇的一声哭出来了，声音非常洪亮。我有女儿了！我当爸爸了！耶！</p><p>媳妇仿佛一丝力气都没了，眼望着宝宝，满眼着急想看她。我说：“媳妇，咱们有闺女了哎，她的耳朵跟我一样一样的。”宝宝还没抱过来，媳妇目不转睛地望着她，满脸幸福，一切都值得了。</p><p>助产士问我俩：“知道几点出生的吗？”我俩懵了，我看了一眼表3点半了，刚才那场面，哪还有心思去看时间。助产士说：“15点26分。”2020年10月17日15点26分我们美丽的小公主出生。</p><p>护士将宝宝抱到旁边的仪器上测量身高体重，“58厘米？是不是量错了？”护士重新量了一次——“57cm，3640g”，我们打破了北大国际新生儿身高记录！怪不得出生前妈妈还觉得你顶着她肚子，个子太高了。测量完身高体重，小脚印了两个足印。护士给穿上衣服，抱到妈妈身边：“看看我们小公主。”怀胎十月的宝宝，终于见面了。</p><p>宝宝身上的紫色消了，皮肤变的白白嫩嫩的。她真的很白，随了妈妈的肤色，比妈妈还要白，小姑娘没随我这小麦色（俗称黑）挺好。我们不仅白，而且还高，以后绝对高挑女神范啊！</p><p>媳妇抱着宝宝满眼宠溺：“她好白呀。”护士说：“过两天就黄了。”她说的是出黄疸，助产士乐了说：“别这么打击人家，先白几天。”过了几天果然黄了，都成小黄人了。生理性黄疸多吃多拉就好了，黄疸退了之后，又恢复了白白嫩嫩的婴儿肤，美美哒。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/11311610262099_.pic.jpg" alt="白白嫩嫩的小公举"></p><h2 id="带娃"><a href="#带娃" class="headerlink" title="带娃"></a>带娃</h2><p>在产房收拾完该回病房了，媳妇的孕友比我们晚一个小时，也是也一位小公举。回到病房，医生护士也不会一直陪着，就剩我俩看着这么个小家伙，开启带娃模式。</p><p>带娃我们还处在新手村阶段，姐家有两个娃了，媳妇也算练过号、长过经验。生之前也取经求道，但毕竟都是纸上谈兵。现在面对这么个小崽，我俩真有点懵圈。我更是手忙脚乱，有时候噔噔噔跑过去，然后不知道干嘛。</p><p>宝宝刚出生就要吃奶，但不会吃，至少吃的不熟练。而且刚开始奶没有很多，两口吃不到就哭了，越哭越吃不到。我俩就懵了，这可怎么办啊？媳妇用吸奶器吸出来喂她，但也没有多少。这一晚上，吃会、睡会、哭会……如此往复。</p><p>早上3点半的时候，小家伙一直哭，喂奶也不行，我俩猜了半天到底咋回事。结果是拉屎了，第一次排胎便，黑绿黑绿地黏叨叨地。</p><p>我俩磕磕绊绊地带了一晚上娃，筋疲力尽，媳妇说：“带娃比生娃累。”好在有护士经常过来，给娃洗澡，做脐带消毒，教我们一些带娃知识。</p><p>18号晚上，宝开始哼哧哼哧呼吸困难，听着像是有黏鼻涕。护士过来帮忙吸了下也不管用，就找儿科医生抱她去吸痰。刚出生一天的小娃，哭的撕心裂肺。我俩站旁边看着都要不行了，医生让我俩先出去等会。在楼道里都能听到她的哭声，完全不是新生娃的奶音，听着太揪心了。好在吸完痰睡了个安稳觉。</p><p><img src="https://imagedb-1257991841.cos.ap-beijing.myqcloud.com/232101610262304_.pic.jpg" alt="18号凌晨4点哄娃"></p><p>19号中午出院回家。宝宝晚出来一周，比别的新生儿硬朗多了。个头比别人大，哭声比别人响亮。媳妇说：“在妈妈肚子里一天，相当于在外面长十天。”在妈妈肚子里多待会，出来之后让妈妈更省心，我们宝宝太暖了。</p><p>从怀孕到出生，宝宝一直都很暖很贴心。疫情刚开始，她就来保护妈妈了；整个孕期妈妈都没有孕吐；妈妈的脱发和睡眠质量不好也被养好了；每次产检都非常配合；出生时小手就张着到处抓；第二天就能抬头；十多天就能攒肚，排便健康又准时；满月就能睡整宿觉，不用吃夜奶；怀抱着时能自己站会，十分硬朗；刚两个月就能认妈妈和找人了；现在不到三个月，一逗就乐，还咿咿呀呀说婴语，拉着小手都能翻身了。</p><p>宝宝给我们带来太多太多惊喜，现在她一天天长大，几乎每天一个样。我老是怕她一转眼就长大了，还没疼够呢，已经出落成大姑娘了。</p><p>宝宝愿你健康快乐，爸爸妈妈爱你。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;“十月怀胎，一朝分娩。”孕育一个宝宝可真不容易！老婆，辛苦你了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预产期是10月9日，十一假期结束后的第一个工作日，我俩还一直担心会在假期发动。担心是多余的，假期结束了，宝宝丝毫没有要出来的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了让她快点发动，媳妇疯狂逛街运动，每天都要下楼
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="人生大事" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%A4%A7%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>给未来宝宝的日记14-9个月了</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2020/09/10/yunqiriji14/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2020/09/10/yunqiriji14/</id>
    <published>2020-09-10T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-01-09T13:20:05.375Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>宝宝，今天你满9个月了。十月怀胎，一朝分娩。马上你就要跟爸爸妈妈见面了，期待吗？</p><p>今天妈妈去产检了，一切正常。你已经有5斤多了，医生说你个头还小，妈妈是个大个子，生的宝宝怎么能太小呢。最后一个月了，你要不要努把力再长长？但如果你长太大，妈妈生你的时候会更辛苦些。总之你健康就好，出来咱们再长大个。妈妈从来不担心你的个子，如果你是女孩，都怕你长太高。</p><p>宝宝一直很贴心，把妈妈照顾的很好，甚至在胎动的时候都很温柔。虽然有时能翻来覆去折腾好久，但是幅度很小，妈妈都能感受到你在轻轻的动。妈妈说：你应该随爸爸，是个温柔的宝宝。</p><p>之前两次产检，爸爸妈妈一直担心，你是脚位，脑袋在上面，这样就没办法顺产了。这次产检，通过B超检查，你转为头位了。你肯定也在为出生做准备吧？加油哟。</p><p>今天产检完去了麻醉科，约了无痛，妈妈也在为顺产做准备。她一直很担心，甚至有些害怕。妈妈是个很胆小的女生，有了你她真的很勇敢、很伟大。你也和妈妈一起努力，爸爸为你们加油打气，爸爸会全程陪着你们，和妈妈一起迎接你来到这个世界。</p><p>还有好多人都期待着你的到来，爷爷奶奶、姥姥姥爷、好多姨和姨夫、哥哥们……他们送了好多东西，家里已经摆满了你的小衣服，小床，小被子等等。爸爸妈妈这个小家，要迎来一位新成员了，欢迎你哟。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;宝宝，今天你满9个月了。十月怀胎，一朝分娩。马上你就要跟爸爸妈妈见面了，期待吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天妈妈去产检了，一切正常。你已经有5斤多了，医生说你个头还小，妈妈是个大个子，生的宝宝怎么能太小呢。最后一个月了，你要不要努把力再长长？但如果你长太大，妈妈生你的时候会更辛苦些
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="孕期日记" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E5%AD%95%E6%9C%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>给未来宝宝的日记13-碎碎念</title>
    <link href="http://chenxiao.wang/2020/08/08/yunqiriji13/"/>
    <id>http://chenxiao.wang/2020/08/08/yunqiriji13/</id>
    <published>2020-08-08T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-01-09T13:19:14.369Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>宝宝，快两个月没给你写日记了，爸爸懒癌晚期患者，你可别学我。</p><p>今天我和妈妈带着你回奶奶家了，这是你第一次出远门（虽然你还在妈妈肚子里）。你现在长得越来越快了，妈妈的体重都有点搂不住了，不知道你出生的时候会有多少斤。我们都盼着你能瘦一点，出生的时候妈妈和你都能少些辛苦。</p><p>爸爸也会全程陪同你出生，妈妈一直担心爸爸陪产会有心理阴影，但妈妈需要我陪在她身边，你也希望出生那一刻爸爸就在身边吧？你是一个很乖的宝宝，把妈妈照顾的很好，你出生的时候也要一切顺利。</p><p>关于你的性别，到现在爸爸妈妈也不知道。有一次产检，妈妈问医生阿姨，结果人家不说。走的时候，医生阿姨说了句：“漂漂亮亮的回家吧。”就这一句话，爸爸妈妈就猜测你是女生。不知道这是医生给的暗语，还是随口一说。</p><p>男生女生都挺好，爸爸妈妈希望你健健康康的，漂漂亮亮的。男生就帅气一些，女生就漂亮一些。颜值这块一定要给我把握的死死的，当今社会颜值可是很大的加分项。爸爸不就是凭借颜值让妈妈垂青的嘛，虽然妈妈一直否认。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;宝宝，快两个月没给你写日记了，爸爸懒癌晚期患者，你可别学我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我和妈妈带着你回奶奶家了，这是你第一次出远门（虽然你还在妈妈肚子里）。你现在长得越来越快了，妈妈的体重都有点搂不住了，不知道你出生的时候会有多少斤。我们都盼着你能瘦一点，出生的时候妈妈和你都能少
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="孕期日记" scheme="http://chenxiao.wang/categories/%E5%AD%95%E6%9C%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="宝宝" scheme="http://chenxiao.wang/tags/%E5%AE%9D%E5%AE%9D/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
